【風高物燥小心火燭，買左火險未？】低調置業討論區(89)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 係時候加入林太敬拜環節
重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

【加息樓災了】低調置業討論區(88)

上個POST

lm

新post留名

強雕貼留名

lau Ming

大雕巴

留名

對屯門天生樓個大學生首置幾有興趣

咁多位巴打點睇

新盤混戰：迎海．星灣御複式呎售2.3萬 創項目新高 (17:52)

【東網專訊】恒基地產(00012)旗下馬鞍山迎海系列的複式戶，在過去不足兩星期內合共售出6伙，恒基物業代理營業(一)部總經理林達民指，迎海本月8至19日，合共售出6伙限量特色戶，分別為兩伙複式花園屋及4伙頂層複式鑽幕海景天際屋，其中3宗頂層複式鑽幕海景天際屋同為今天(19日)成交，6伙特色戶合共套現逾3.4億元。

今天(19日)成交之其中一個頂層複式鑽幕海景天際屋，為第三期迎海．星灣御第23座39樓及40樓B單位，實用面積2,742方呎，成交價逾6,334萬元，成交呎價為23,100元，呎價創項目新高。

[member]
仲要大學生咩
[/Member]

咪當抽6合彩
中先算啦

【新界成交】青華苑2房自由市場426萬沽 呎價1萬

青衣居屋青華苑錄成交，利嘉閣彭錦添表示，E座中低層10室，實用面積約401方呎，建築面積515方呎，採2房兩廳間隔，外望開揚景觀。最後自由市場價426.8萬元獲承接，實用呎價約10,643元，建築呎價約8,287元。據了解，原業主於2005年12月，以約90萬元購入上址，持貨多年現轉手賬面獲利約336.8萬元，賺價約3.7倍。

【西貢：匡湖居湖景洋房2,918萬沽 4年賺逾400萬】
西貢匡湖居四周環境恬靜，受不少愛靜買家追捧。世紀21奇豐物業廖振雄表示，匡湖居5期A段雙號屋，實用面積1,406方呎，望內湖景，以2,918萬元沽出，實用呎價20,754元。據了解，原業主於2013年12月以2,500萬元購入上址，持貨4年至今轉售，賬面賺418萬元，升值約17%。
【沙田：新城市廣場2房902萬沽 呎價1.54萬】
沙田新城市廣場錄2房成交，中原地產余震楠表示，4座高層B室成交，建築面積688方呎，實用面積583方呎，兩房間隔，成交價902萬元，實用呎價約15472元。
余震楠指，買家為用家，屬意沙田市中心交通便利，樓價亦合預算，於是入市自住。原業主於1996年以448萬元購入單位，持貨21年，賬面賺約454萬元，升值逾1倍。
【元朗：采葉庭2房560萬 10年勁賺430萬】
美聯張國成表示，元朗采葉庭12座低層H室，實用面積約460平方呎，建築面積約609平方呎，原業主早前以叫價約578萬元放盤，及後獲外區上車客以約559.8萬元易手，實用呎價約12,170元，建築呎價約9,192元。原業主於2007年1月以約130萬元購入上址，現持貨逾10年沽出，帳面獲利約429.8萬元，期內物業升值約3.3倍。

間隔好好用

唔知點解咁多人另一半係空姐，我不妨分享下我大西北揀樓既經驗

元屯天黎講，最理想係南浪海灣、海典居個頭，因為係巴士尾站，去邊都快，壞處係冇位坐，但將來開埋赤屯連接路就更快，現時40分鐘左右返到國泰

次選係屯市，巴士頭站，一定有位，但有排坐，就改組路線，條路又長左，返工要一個鐘

跟著排名不分先後
Yoho一期，巴士站係隔離，一上車就大欖，40分鐘左右返到國泰，不過未受惠赤屯連接路
朗庭園，巴士頭站，大馬路長期塞，時間長
林太山莊，又係近巴士站，但車程長，尺價最平

買未來就以下屋苑
兆康、兆康對面、洪水橋
自己睇下屯赤路由虎地開始既規劃啦

天生樓係咪一定要去愉景都交申請？

屯市有A33x 應該唔洗一個鍾，返工無位坐都真係幾難頂

有間房隻窗向北，出面出到fing fing 聲
好似打緊風咁

我女友當初想要e車直去國泰城

唐人新村交通差，冇車唔好諗

住果度=上左山宿營, 上面乜都無

漏左

天榮柏慧豪園同豪廷、濕地公園慧景軒都睇過，前者巴士總站上蓋，交通方便但時間極長，間隔又一般，所以冇諗。

慧景交通好唔方便，但景觀同大細都屬上佳，樓底好高空間感足，有大露台，樓下都有巴士站出機場，但日常生活不便

響機來留名

樓價UPDATES：粉嶺名都放盤兩周 零議價易手 (21:04)

【東網專訊】盤源短缺，不少放盤在零議價下售出。粉嶺名都3座低層兩房戶，以470萬元放售，放盤兩個星期即售出，單位5年升值約81%。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●天后DIVA高層C室，實用面積493方呎，兩房間隔，座向西南望開揚市景，由於單位有租客租住，未能安排睇樓，但仍獲區內用家以998萬元承接，實用呎價20,243元。據了解，原業主於2014年3月以974萬元購入，持貨3年沽出，帳面獲利24萬元。

●北角維多利中心1座高層F室，實用面積461方呎，兩房間隔，享海景，以808萬元易手，實用呎價17,527元。買家屬於內地買家，購入單位為方便子女上學，需付30%印花稅。

●西灣河鯉景灣觀海閣低層G室，實用面積545方呎，兩房間隔，連118方呎平台，單位望園景，獲租客以21,000元承租，實用呎租約39元。

●小西灣藍灣半島7座高層D室，實用面積729方呎，屬三房套間隔加工人房，獲租客以28,500元租入，實用呎租約39元。

●中半山寶園中層A室，實用面積2,088方呎，三房間隔，獲租客以90,000元承租，實用呎租約43元。

●大坑尚巒低層D室，實用面積384方呎，一房間隔，獲區外換樓客以760萬元承接，實用呎價19,792元。

●天后維景花園A座中層6室，實用面積422方呎，兩房間隔，獲區外換樓客以720萬元承接，實用呎價17,062元。

●西營盤榮華大廈頂層連天台戶，實用面積146方呎，附約76方呎天台，開放式間隔，以350萬元易手，實用呎價23,973元。買家為收租投資客。

●上環帝后華庭2座極低層I室，實用面積516方呎，三房間隔，以920萬元易手，實用呎價17,829元。

●深水灣香島道37號一間獨立洋房，實用面積約5,277方呎，七房兩廳連五個套房間隔，獲租客以每月約75萬元承租，實用呎租達142元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●綠表買家以609.8萬元購入新蒲崗居屋采頤花園6座高層D室，實用面積584方呎，以三房間隔，座向西北望開揚景。單位放盤5個月，原開價630萬元，最終以609.8萬元居二市場價易手，實用呎價10,442元。

●將軍澳寶盈花園今年第四季暫錄得13宗成交，打破上季成交宗數紀錄。屋苑6座中層G室，實用面積484方呎，兩房間隔，座向西南望開揚景，單位於上月放盤，原開價488萬元，其後調整叫價至495萬元，最終獲買家以488萬元居二市場價承接，實用呎價10,083元。

●將軍澳領凱9座右翼高層D室，實用面積約995方呎，最初叫租25,000元，放盤兩星期後獲同區家庭客以24,500元承租，實用呎租約24.6元。

●九龍大埔道爾登華庭7座高層A及B室，其中A室實用面積1,341方呎，B室實用面積1,482方呎，獲本地家族連地庫3個相連車位一併購得，其中A單位成交價1,500萬元，實用呎價約11,186元；B單位成交價1,600萬元，實用呎價約10,796元；另3車位成交價200萬元，合共涉資額3,300萬元。

●將軍澳維景灣畔7座低層D室，實用面積約498方呎，兩房兩廳間隔，原叫價790萬元，經議價下減13萬元成交，即成交價為777萬元，實用呎價約15,602元。

●將軍澳廣場一個單號車位，最新獲外區投資者以220萬元購入，12年升值逾2.5倍。

●牛頭角得寶花園F座高層7室，實用面積約282方呎，兩房間隔，以452萬元易手，實用呎價約16,028元。原業主持貨3年至今轉手，帳面獲利約144萬元，漲幅約47%。

●牛頭角得寶花園A座低層1室，實用面積393方呎，兩房間隔，屬市場罕有短租盤，每月租金約16,000元，實用呎租約40.7元。

●茶果嶺麗港城33座高層B室，實用面積522方呎，兩房間隔，以713.8萬元易手，實用呎價13,674元。

●大埔道爾登華庭7座高層A及B室，連車位以3,300萬元易手，其中A室實用面積1,341方呎，原則2房1套連工人套間隔，成交價1,500萬元，實用呎價約11,186元；B室實用面積1,482方呎，原則3房1套連工人套間隔，成交價1,600萬元，折合實用呎價約10,796元；另3車位成交價200萬元。

●將軍澳維景灣畔2期7座低層D室，實用面積約498方呎，兩房間隔，以777萬元易手，實用呎價約15,602元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●粉嶺名都3座低層A室，實用面積399方呎，兩房間隔，座向西北望開揚景，放盤兩個星期，獲買家零議價以470萬元承接，實用呎價11,779元。上址為原業主於2012年9月購入，當時作價260萬元，持貨5年至今轉售，帳面獲利210萬元。

●西貢匡湖居5期A段雙號屋，實用面積1,406方呎，望內湖景，以2,918萬元沽出，實用呎價20,754元。據了解，原業主於2013年12月以2,500萬元購入上址，持貨4年至今轉售，期內升值約17%。

●沙田御龍山11座中層A室，實用面積1,006方呎，三房連套房及多用途房間隔，以40,000元租出，實用呎租39.8元。

●深井浪翠園8座中層C室，實用面積約460方呎，兩房間隔，外望可享壯麗海景，零議價588萬元獲區外上車客承接，實用面積呎價約12,783元。

●元朗尚城6座低層D室，實用面積約526方呎，兩房兩廳間隔，開價490萬元，經議價後僅微減約2萬元，終以488萬元獲首置客承接，實用呎價約9,278元。

●青衣居屋青華苑E座中低層10室，實用面積約401方呎，兩房兩廳間隔，最後以自由市場價426.8萬元獲承接，實用呎價約10,643元。

●馬鞍山雅景臺4座低層F室，實用面積475方呎，兩房間隔，日前以580萬元易手，實用呎價12,211元。

●沙田新城市廣場4座高層B室，實用面積583方呎，兩房間隔，成交價902萬元，實用呎價約15,472元。

●大埔海寶花園C座低層3室，實用面積519方呎，三房間隔，以15,300元租出，實用呎租29.5元。

新盤UPDATES：雲海、悦雅部署明年一月開售 (20:45)

【東網專訊】多個新盤部署明年一月開售，其中新鴻基地產(00016)旗下馬鞍山雲海的樓書已剛上網，下周開放予傳媒參觀，並於明年一月開售。而雅仕圖遠東置業旗下長沙灣悦雅，明年一月將上載樓書及價單，首批價單涉及約50伙。

●天寰特色戶逾4683萬沽 呎價逾3萬雙破頂
建灝地產旗下啟德天寰，剛以招標形式售出2伙特色單位，其中星寰匯3座5、6樓及天台Sky Spa Villa A (Duplex)單位，實用面積1,518方呎，以4,683.8萬元售出，實用呎價約30,855元，同創項目新高。而「星寰匯」5座地下 Garden Villa C單位，實用面積812方呎，則以2,273萬元成交，實用呎價約27,993元。項目累沽762伙，套現約79.09億元，平均呎價約20,353元。

●尚悅．方截票共錄877登記 超購13倍
新盤認購反應踴躍。恒基地產(00012)等旗下元朗尚悅．方周三(20日)全數盡推63伙開售，發展商已剛截止接受認購，共錄得約877張入票，超額認購近13倍。入票中佔約24張屬地產代理登記。
該盤全數63伙的價單平均呎價16,443港元，折實平均呎價15,620元，折實入場費僅「3球有找」。全數單位價單市值2.76億。
其中加推33伙，價單平均呎價17,080港元，折實平均呎價16,226元，加推加價4%至5%。當中1樓G室連平台開放式戶，屬項目最細面積單位，價單呎價21,754元，折實呎價亦20,666元，料創同區開放式戶新高。

●雲海樓書上網 首批包括千呎四房
聖誕節氣氛濃厚，發展商仍積極部署推盤。新鴻基地產(00016)副董事總經理雷霆表示，旗下馬鞍山雲海已剛上網，今率先介紹四房連套房單位，地方寸寸實用，同區罕有，首批將包括此類單位。
新地代理總經理胡致遠說，項目分層單位間隔一房至四房不等，其中香海臺3座8樓C室，實用面積968方呎，間隔四房連套房。

●雲海示範戶料下周曝光 一月開售
新地代理總經理胡致遠說，馬鞍山雲海樓書已上網，希望盡快完成示範單位工程，目前仍在趕工之中，希望下周開放予傳媒參觀，按原定計劃下月開售。公司已剛向地產代理派發項目海報。
他又說，雲海標準單位的實用面積介乎381至983方呎。特色戶面積則由363至1,354方呎。
對於政府下季將推出2幅地皮，新鴻基地產(00016)副董事總經理雷霆表示，其中啟德地皮規模大，未來2至3季料仍不少地皮推出，公司會研究下季推出地皮。
對於有發展商推出針對年輕人計劃，他回應，不同樓盤有不同客源，公司一向有提供各式付費方法，會密切注意行家推新付款方法的市場反應。
雷霆又說，同系北角海璇有不同買家訴求，如不同單位及付款方法。

●悦雅明年1月上載樓書價單 涉50伙
雅仕圖遠東置業董事總經理羅永輝指出，長沙灣悦雅將於明年1月上載樓書及價單，首批價單涉及約50伙，開價將參考同區樓盤。
羅又指，項目將會在明年1月開放兩個示範單位，包括一個交樓標準及一個連同裝修，同為一房間隔。
項目首次展示兩個單位的圖則，其中18樓E室，實用面積216方呎，採開放式間隔，設開放式廚房，而18樓C室，實用面積338方呎，為項目面積最大的單位，兩房間隔，設開放式廚房。
雅仕圖遠東置業副董事兼地產及建築部主管周漢發稱，項目提供104伙，實用面積由171至338方呎，戶型由開放式至兩房，其中逾半為開放式單位，並設少量特色單位。
中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑說，預計中原城市領先指數(CCL)達165點，二手樓價全年升17%，而一手交投全年將達18,500宗，展望2018年第1季，CCL將升至173點，二手樓價再升5至8%。

●星漣海加推6伙 周六發售
長實集團(01113)高級營業經理楊桂玲稱，馬鞍山星漣海開售至今累沽263伙，套現逾42億元。項目於上周連環錄得8伙成交，當中包括一組買家連購3伙四房大宅。
該盤今日(19日)加推6伙精選單位應市，本周六發售，當中包括1座16樓D室內置樓梯直達天台的特色單位、1座1樓B室四房雙套連平台特色單位，以及4伙2B座H室中高層四房單位。

●環角徑二號洋房近2.5億沽 呎價逾5.9萬
據一手銷售資訊網資料，中國海外發展(00688)旗下赤柱環角徑二號「6號洋房」以2.49766億港元沽出，單位實用面積4,198方呎，設有1,216方呎平台、1,559方呎花園及133方呎天台，以實用面積計算，成交呎價59,496元。
資料顯示，該盤8號洋房於本月初以約2.14港億元售出，實用面積3,464方呎，花園面積1,601方呎，折合實用呎價61,658元。

●KADOORIA再沽一伙 成交價7620萬
據一手銷售資訊網資料，中信泰富旗下何文田KADOORIA，剛以招標形式售出嘉道理道119號5樓單位，實用面積1,672方呎，成交價7,620萬港元，實用呎價45,574元，買家可享百年一遇及傳承經典置業優惠。

●高爾夫·御苑部分單位加價3% 周五售6伙
一手銷售資訊網資料，恒基地產(00012)旗下粉嶺高爾夫·御苑修改價單，部分單位加價3%，其中7座2樓F室，實用面積484方呎，價單售價由869.4萬元上調至895.5萬元，價單呎價上調至18,502元，加幅達3%。項目同時上載銷售安排，於本周五(22日)起發售位於第7座6伙單位。

●迎海．星灣御複式呎售2.3萬 創項目新高
恒基地產(00012)旗下馬鞍山迎海系列的複式戶，在過去不足兩星期內合共售出6伙，恒基物業代理營業(一)部總經理林達民指，迎海本月8至19日，合共售出6伙限量特色戶，分別為兩伙複式花園屋及4伙頂層複式鑽幕海景天際屋，其中3宗頂層複式鑽幕海景天際屋同為今天(19日)成交，6伙特色戶合共套現逾3.4億元。
今天(19日)成交之其中一個頂層複式鑽幕海景天際屋，為第三期迎海．星灣御第23座39樓及40樓B單位，實用面積2,742方呎，成交價逾6,334萬元，成交呎價為23,100元，呎價創項目新高。

你咁問呀lam又會走黎話你，投資係自己既事，200個我建議你all in 700

有揸車又返機場，深井係咪都可以考慮

起左屯赤之後機場巴士應該改哂路，到時龍門路一野直插過去人工島

諗住短時間買返樓，例如半年內，就咁敗喺度咪算，或者做6個月定期咁

按保點解唔好full paid?

當然

有得借借埋姐

天一商城暫時係垃圾級別，期待佢進化

一個新起既商場 可以咁既樣

我估係應該由元朗南、洪水橋一帶既機場車都會經屯赤路走

由屯門V City去機場，坐A33X/A33上車計唔塞車45分鐘左右到機場，去旅行我次次搭佢，E33千其咪制，粒半鐘咁滯

真有錢

個人覺得要睇埋附近1-3km內步行距離既生活配套

我會排yoho高d，食野貴有yoho mall平有雞地，再遠少少有又新街

而交通yoho近西鐵，一上車就上大欖，可以避開屯公塞車

坐過一次E33
都係一粒鐘15分鐘到，算係咁

而無錢嘅就睇餸食飯

有錢就 whatever you like

星期五收樓 上果日驗樓先發覺佢啲牆腳化過妝 呀哥話可能係之前滲過水

點樣化過妝法

機場返工, 住東涌, 東堤, 裕東或藍天果咋私樓都係mo duck shu

呀哥話 可能之前浴室企缸做仿水唔好
啲水係地下浸上牆
房啲牆腳有甩灰

咁業主就趁冇人住 就油層油
咁就睇唔到

但識睇就見到兩截色

想問下各位，如果層樓係朋友轉讓，有無咩野要特別留意？

如果朋友轉讓，應該點樣去搞按揭？因為沒有臨約？其他野除左唔使比aa佣之外，係咪一樣咁搞法？

因為睇樓時發現業主係相識。

律師樓搞大訂，再去做按揭，其實臨約照搞都得，咪照寫照簽名照查冊相方身份證之嘛

其實嗰份臨約可以自己寫，睇

終於等到收樓

恭喜

今日約左師傅望望，希望係小問題

恭喜×2

駛唔駛裝修

其實d木板一濕唔理就會咁，以前未裝修都試過，因為想快d租出，鋪過唔知搞幾耐

盡量簡單

而家多人用啲仿木紋磚幾靚我覺得

LM學定野

恭喜巴打

更顯得永亨定息1.7 吸引

朋被轉讓都可以造返張臨約架
你唔經AA 轉讓咁解
可以跟返足程序手續

係，呢個係收樓標準，14年前的標準

好似漏水浸過

頭一年

希望係，上面係分體式冷氣機，最怕係浴室問題

都應該慳到皮機嘢

all in 利記

抽到尚悅方60幾號籌， 諗緊買唔買好
啲管理費貴到

南浪海典真係幾多空姐
但豐景園冇乜，反而空哥就幾多
大家都係搭果個站姐

有冇巴打都有抽？

5.3-5.8,貴絕元朗

想問下出租屋係咪唔使買家居保？但問過保險公司冷氣鋁窗浪衫架跌落街責親人可claim第三保

本諗住唔中唔駛諗，而家中左又煩

跟check list睇下有冇少咗傢俬電器，check 水電煤，有冇漏水

請問成交日前兩日
係咪要上律師樓簽野及驗樓？
有無咩特別要注意？

出租主要買第三者責任個d 啦
跌野落街整到人，水浸整壞lift 呢d

有得淨係買呢樣？

二手要對數，水電煤

二手樓既話, 上律師樓簽成交同按揭文件應該早多一個星期已經搞掂

成交前兩日約經紀上去睇多次驗多次睇下同簽臨約個時列明既野有冇出入

最後如無意外係地產鋪收鎖匙

好似無得淨呢樣，但可以睇比重，你同買個agent 講第三者比重多d,再計數

有自住需要咪買囉, 投資, 不了

咁如果我1月10號成交
應該1月8號約地產上去驗樓，
如果驗樓無問題，跟住再上律師樓簽野？

律師樓簽野好似要早d....你仲要俾尾數，得兩日應該唔得

銀行送半年d家居保plan，之後自己諗

尾數俾票兩日可以

投資真係每人選自己喜歡O既O岩自己O既，有人動物都發到達但又唔係個個得
美元定期只要一日聯繫匯率仲存在都穩陣，爭在賺到幾多

一般啲主要俾錢日子係大概隔幾多架

我就好小心，一定預多d 時間，萬一有問題都仲有時間搞

臨約+7日細訂
成交-2日大訂

睇完樓上巴打分析 學到好多野

我比較想買未來 兆康個堆 仲想買埋車位有排諗

唔係業主冇問題

樓價UPDATES：買家加快入市步伐 (15:05)

【東網專訊】臨近年底，二手市沒有轉靜之餘，不少買家繼續加快入市步伐。鰂魚涌康怡花園兩房戶，獲首置客以約813萬港元購入，睇樓至成交僅約10日。天水圍嘉湖山莊三房單位，放盤7日，速獲買家以518萬元承接。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●鰂魚涌康怡花園A座中層6室，實用面積502方呎，兩房間隔，獲首置客以約813萬元入市，睇樓至成交僅約10日，實用呎價約16,195元。

●西營盤業昌大廈中層28室，實用面積561方呎，屬兩房間隔，獲買家以610萬元買入，實用呎價約10,873元。

●筲箕灣遠睛高層B室，實用面積271方呎，屬一房間隔，單位望海景，獲租客以1.68萬元租入，實用呎租約62元。

●西半山樂信臺3座中層F室，實用面積823方呎，三房套間隔，以1,815萬元易手，實用呎價22,053元。

●西半山駿豪閣中層C室，實用面積802方呎，三房套間隔，以1,835萬元易手，實用呎價22,880元。

●北角富澤花園富達閣低層F室，實用面積667方呎，三房間隔，買家零議價以1,110萬元連租約承接，實用呎價16,642元，屬市價。

●跑馬地雲暉大廈B座高層01室，實用面積1,519方呎三房戶，原叫價6,080萬元，後減價100萬元後即獲承接，減幅約1.6%，以5,980萬元連一個車位易手，實用呎價39,368元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●深水埗黃金大廈2座極高層C室，實用面積約347方呎，最初開價430萬元，放盤不足1個月，獲區內租客議價並減至400萬承接，實用呎價約11,527元。

●長沙灣昇悅居7座低層F室，實用面積約517方呎，兩房間隔，業主約1星期前開價19,000元放租，獲議價後輕微減500元，以約18,500元承租，實用呎租約35.8元。

●長沙灣碧海藍天本月暫錄3宗成交，屋苑1座中層A室，實用面積581方呎，三房兩廳間隔，議價後以965萬元成交，實用呎價16,609元。

●將軍澳領峯8座右翼高層A室，實用面積約665方呎，三房兩廳連一套房間隔，原叫價790萬元，經議價下減15萬元成交，減幅約2%，成交價為775萬元，實用呎價約11,654元。

●奧運站一號銀海6座低層A室，實用面積約955方呎，三房套連工人房套間隔，外望海景，由11月起開始放租，原叫租50,000元，近日獲本地租客議價4,000元後承租，單位最終以46,000元出租，實用呎租約48元。

●奧運站凱帆軒1座高層B室，實用面積469方呎，兩房間隔，望海景，原叫價約870萬元，調減約10萬，至約860萬元成交，實用呎價約18,337元。

●九龍灣德福花園A座高層13室，實用面積517方呎，兩房間隔，獲買家斥資675萬元承接，實用呎價約13,056元。

●將軍澳CAPRI第5座低層A室，兩房間隔，望小海景，實用面積488方呎。原叫租2.05萬元，放租3天即獲同區客以1.9萬元承租，實用呎租約38.9元。

●將軍澳寶盈花園7座高層B室，實用面積484方呎，兩房間隔，原叫價513萬元(居二市場價)，經議價俊減價29.2萬元，減幅約5.7%，最終獲區內綠表買家以483.8萬元承接，實用呎價9,996元。

●將軍澳天晉1座中層B室，實用面積870方呎，三房套房間隔，享小海景，以1,680萬元易手，實用呎價19,310元。

新界區

●天水圍嘉湖山莊12月累計錄得約36宗成交，平均實用呎價約9,370元，屋苑樂湖居13座高層D室，實用面積551方呎，三房間隔，放盤7日，速獲買家以518萬元承接，實用呎價9,401元。

●大圍盛薈1座北翼低層C室，實用面積約785方呎，三房間隔，原業主約一星期前以約1,200萬元放盤，獲用家以約1,185萬元購入，實用呎價約15,096元。

●大埔比華利山別墅溫莎道雙號屋，實用面積1,902方呎，五房兩廳間隔，以2,000萬元沽出，實用呎價10,515元，代理更於當日晚上乘飛機往成都送訂給國內業主。

●沙田欣廷軒3座中層E室，實用面積397方呎，兩房間隔，日前以638萬元沽出，實用呎價16,071元。

●元朗朗怡居5座中層A室，實用面積552方呎，兩房間隔，叫價610萬元，日前減至596萬元沽出，仍創屋苑兩房單位新高價，實用呎價10,797元，呎價創屋苑新高。

●元朗RESIDENCE譽88第2座低層D室，實用面積519方呎，兩房間隔，叫價638萬元，象徵式減價1.2萬元，成交價636.8萬元實用呎價12,270元。

●屯門彩華花園B座高層2室，實用面積420方呎，兩房間隔，以431萬元沽出，實用呎價10,262元，新買家為一對年青夫婦。

●元朗元朗Grand YOHO第2座中低層H室，實用面積514方呎，兩房間隔，獲租客以16,500元租入，實用呎租約32元。

●粉嶺綠悠軒5座高層G室，實用面積629方呎，三房連套房間隔，以668萬元獲承接，實用呎價10,620元。

●火炭華翠園雙號屋，實用面積1,692方呎，以60,000元租出，實用呎租35.5元。

●東涌昇薈1座高層D室，實用面積1,194方呎，三房套房加工人套房間隔，其中兩個房間以全落地玻璃幕牆設計，屬屋苑32樓以上的特色「水晶戶」，單位新近以1,568萬元成交，實用呎價13,132元，單位3年升值約50%。

●馬鞍山新港城M座中層6室，實用面積約338方呎，兩房間隔，原業主早前以叫價約580萬元放盤，擔心本港銀行即將加息影響樓價，調整價格後，終獲上車客以約530萬元成交，實用呎價約15,680元。

●大圍名城1期1座低層SC室，實用面積959方呎，四房間隔。業主叫價企硬，以1,430萬元售出，實用呎價14,911元。

●西貢御花園單號屋實用面積1,234方呎，三房套房間隔，另設200方呎的花園，以1,445萬元沽出，實用呎價11,710元。

●馬鞍山雅濤居1座中層F單位，實用面積482方呎，兩房間隔，以652萬元易手，實用呎價13,527元。

●沙田皇御居中層B室，實用面積786方呎，三房間隔，開價約980萬元，議價後以960萬元易手，實用呎價12,214元。

今朝有位巴打可能有用

渣打3個月期港元定存利率高見1.4厘 (14:30)

【東網專訊】渣打銀行(香港)調整港元定期存款利率，3個月期最高達1.4厘，起存金額為新資金100萬港元以上，條件是出糧戶口或優先理財客戶。

明白

置業除左供樓個舊錢 仲有咩雜費？
管理費 差餉 地租？

買樓既稅？經紀佣金？裝潢？水電煤？

如果計埋買樓個下

仲有律師收費，AA Commission, 水電煤按金，舊業主管理費尾數

兆康車位好似無得買，得租
疊欣庭果D 你要再check check

得私樓個堆可以買 居屋個d都唔得

講漏左 其實想問 每個月雜費
姐係水電媒 管理費 差餉？

Bookmarked

寬頻

寛頻上網

好緊要，有d舊式大廈俾網上痕㩒住搶

新盤混戰：尚悅‧方年輕準買家佔達7成 (19:35)

【東網專訊】恒基地產(00012)等旗下元朗尚悅‧方今日(12月20日)開售全數63伙。美聯住宅部行政總裁布少明指出，該行有8成準買家出席，當中用家佔8成，該行有準買家打算斥800萬港元買入項目兩伙。

布又指，該行有7成準買家為80及90後年輕人，部分需要父母幫助支付首期，項目預計呎租約為40元水平，租金回報率約為3.5厘。

他又預計，本月一手成交量介乎700至800宗，較上月回落3至4成，而二手交投料約4,000宗，較上月回落約一成，而明年全年樓價預計升5至10%。

太貴了

天晉II高層1750萬元沽 創同類新高 (18:22)

【東網專訊】中原伍錦基稱，將軍澳天晉II第2A座高層A室，實用面積943方呎，11月連車位叫價2,100萬元放盤，淨單位叫價1,850萬元，終售1,750萬元，創同類樓價新高，實用呎價18,558元，原業主於2013年1月以1,249萬元購入。

居屋呎價王 康山花園呎售16659元 (17:01)

【東網專訊】居屋呎價再創新高。市場消息稱，鰂魚涌居屋康山花園5座中層E室，實用面積431方呎，兩房間隔，兩個月前叫價730萬港元放售，終以718萬元易手，實用呎價約16,659元，呎價料創全港居屋呎價新高。據了解，同屋苑2座同面積更高層單位，5月時售716萬元，實用呎價16,613元，為對上紀錄。代理稱，同類單位現有5至6個放盤，最高叫價780萬元。
－－－－－－

十年房屋供應目標維持46萬 欠4.3萬伙才達標 (16:26)

【東網專訊】運輸及房屋局公布新一年長遠房屋策略進度報告，未來十年房屋供應目標連續第3年維持46萬個單位，公營房屋佔28萬，但已覓得的土地只夠興建23.7萬個單位，較去年公布增加1,000個，即尚欠4.3萬個單位才達標。當局指，已用完所有熟地建屋，未來會繼續致力尋找土地建屋。

運房局局長陳帆表示，公私營房屋比例仍維持6比4，公營房屋28萬個，私樓單位為18萬個；在公營房屋中，20萬個是公屋單位，其餘8萬個是資助房屋單位。

綠置居的檢討會於明年初完成，陳帆重申，綠置居計劃不會增加輪候公屋時間，因為出售單位的同時，亦能收回單位，現時房委會每年淨回收7,000個單位。

陳帆指，房委會計劃於明年推售4,400個自置居所單位，他又提及白居二恒常化計劃將明年第一季推行，合共推出2500個單位。

長策會十年建屋目標與可建房屋土地的差距

年份/可建公營房屋土地的單位供應量/十年建屋目標/差距
2015/25.5萬/28萬/-2.5萬
2016/23.6萬/28萬/-4.4萬
2017/23.7萬/28萬/-4.3萬

資料來源︰長遠房屋策略周年報告

香港島開始追落後了，居屋 859 萬 - 三房一廁則而已

【頂是要破的】康山3房859萬 膺港島居屋王
文章日期：2017年12月20日 19:21 Share
圖1之1
繼有2房戶以呎價近1.67萬元創全港居屋新高後，鰂魚涌居屋康山花園再有破頂成交。市場消息指，康山花園3座高層C室，實用529方呎，3房間隔，以859萬元（已補地價）易手，實呎14510元，成交價創港島居屋新高，打破今年4月屋苑838萬元的舊紀錄，高出21萬元或2.5%。

康山成日破頂

又升 真係愈早上車愈好

留名等睇補左地價既三房，破千萬大關

Thx v 巴
新資金跨行係要出本票定支票ga?
我公司啲老同事好得閒，個個月就逐間行去問息率然後造定存

新世界（017）推出低至7.5%首期付款的樓房，為首次置業的香港永久居民提供上車機會，而且還款期長達40年，因此只限25歲至35歲的年輕人購買。估計40年後，香港退休年齡很可能因為人口老化而改至75歲，還設有5年禁售禁租期。
首期付款之所以能夠只收7.5%，是因為新世界有錢，自己開財務公司借錢給買樓的人，並承受樓價下跌、買樓者無力還錢的風險。
如此低的首期，的確有吸引力，但是，對新世界而言，的確有風險，因此，只限15伙，換言之，再大的風險也只限15伙。新世界這個首置上車盤的消息一出，馬上成為各大傳媒的頭條新聞，得到巨大的廣告宣傳效益，想出這點子的人可以記大功，估計不需要多久，其他地產商也會學習。
發展局公佈本財政年度最後一季，即2018年1月至3月的賣地計劃，只推出2幅土地招標，提供1,600個單位，本財政年度，政府推出的土地總供應量只有5,800伙，去年有14,500伙。本財政年度政府提供的土地是大大的減少了，但是地產商自己通過農地補地價改變用途及拆樓重建所提供的供應量驚人，使到整體供應量大幅增加。
較早時，政府預期本財政年度政府及私人地產商所能提供的住宅新供應量是18,000伙，現在變成24,300伙，多了35%。地產商大幅度增加供應，政府馬上減少供應，說明政府不希望樓房供應過多而令樓價大幅下跌，這符合林鄭月娥的鼓勵置業的政策，要鼓勵置業就不能讓樓價大跌，樓價大跌沒有人想買樓。

曾淵滄
財經評論員

唔知有冇貼過

支票唔使錢，用支票

十八鄉真係咁差咩 姐係溱柏 翹翠峰個d

自從封頂後，H + 約多都唔太緊要

個度唔係十八鄉啦，尚悅後面先係

理D程序有無得放係POST第1頁

地產代理監管局個網有好詳細既買賣steps 同資料
推介啲第一次置業既巴打

樂視自行申請清盤， 鐘意英超巴打留意下

我用now 睇希望佢會接手

追左匯豐按揭搞成點, 淨係話差唔多喇, 無問題
人地中銀一早已經批左
阿爺仲要咩都唔駛問, 滙豐連啲卡數都要問

大貓有3個mortgage link account

好似幾抵

自

原來分開公司

阿爺同大猫d terms 一樣？

屌下個sales 啦， 你話你三日內仲未有offer 就簽第間

我簽大猫都係咁屌個sales

老婆教的

點樣3個? 直系親屬可以3個人?

啲terms應該差唔多啦, 你知啦, 開頭實係講話盡量幫你爭取乜乜柒池咁樣

3個都係業主名.....3個limit夾埋都係50%貸款額...
但可以加授權人使用個account....
細貓有2個ml account,大貓3個...

你 nominate 三個 HSBC 戶口可以收高息 - 果三個戶口係屬於邊個，佢應該唔 care
quote 就平分

即係話，假設借 $4.8M 用 ML，你最多可以有 $2.4M 放入 ML 戶口享高息。咁每個戶口就最多有 $0.8M 有高息。

平均分配個額
係方便想財政獨立人士

戶口定業主名先？細貓係要under業主名

最好對數日截

大貓係業主同業主配偶，未婚妻都得

有關資訊

咩做888户口？

我只開咗兩個幾鐘，隻客戶經理係咁9吹

係咪買家一定要check好晒水電無問題先得？

係，不過漏水其實好難check，尤其係吉咗一排果d

聯名户口就得
所以你同你女友有聯名户口就ok

長知識了

邊到可以了解到更多息口既概念
睇到一頭霧水

得嗰幾十個單位

非伸手 已經上網睇過下

最優惠利率(Prime rate)

在正常市況之下，該利率仍會與銀行同業拆息維持約 3.9厘的平均闊度，以避免息差收窄使銀行收入減少。

由於最優惠利率是由各銀行自行釐訂，因此不同銀行的最優惠利率或有所不同, 你是可以在各大報章中可以找得的。

本港現行最常用的最優惠利率可大致分為兩種，即坊間統稱為大P及細p〈現行大P為5.25%，細p則為5%〉

H = 銀行同業拆息(HIBOR)

封頂利率-2.5% = 即如果銀行同業拆息波動的情況, 如果高於P-2.5%, 最高都只會使用P-2.5%來計算, 為有關的風險而上限

今日上埋律師樓簽野同俾尾數，又近一步了

唔駛聯名

我係單名業主，按揭同供都係我
都可以將太太個私人戶口加入ML

Thx巴提點
不過只係配偶得
父母或者女朋友都要聯名

Same
今日簽大契 下禮拜收樓

女朋友都得架
問起就話係未婚妻，其實唔會check你

呢期都好多巴打絲打簽契買樓喎

所以樓市熱潮仲未減
頂唔順要上車了

幾時成交？

佢d電視好？

見你好似之前睇緊樓
而家情況點呀？

過兩日我都簽正式買賣合約了
今年真係做到年頭炒股年尾買樓

仲睇緊啊真係心大心細
手頭緊盤源又少
不過都有個心水想傾下價既

下星期收樓喇

林太山莊

見到好多新巴打置業
恭喜！

加按cashout 拎錢去旅行

而家簽契就岩岩林鄭出施政報告時候買樓

細佬都係 777 出輸錢報告果晚簽臨約

跟自已預算睇個陣都好少盤，最後搵左d叫價高d既黎睇，但通常有價講，講講下差唔多就去馬

希望黎緊個個順利去馬，算係岩晒要求
好多都睇完過往成交去到開價差好遠，估價又差好遠

正野

我3個月成交期
未出報告已經知無料入定先

早幾日咪有位巴打話走晒啲bitcoin買樓，唔知佢走咗未? Free fall啊，走到就及時

今年真係好多人靠700上車

出445或者450得唔得？

我買個時都係還左價，業主冇回價，隔左成兩個星期問下AA 賣左未，知道未賣就再還價，咁就成左

珀麗灣？

愉景灣呀

太唔方便了，不過租客有質素

但都方便過珀麗灣

珀麗灣好過愉景灣 交通平D 時間又短
愉景灣好多期數去碼頭都要搭車

大貓寄左信來，我呢兩個月都已經 cap 左

係，所以地膽都好緊要，整野都唔使煩

巴打們收工食冬至飯未

收工了

【午市重點睇】港元1個月拆息再創9年新高

好似日日都創新高...日日新聞都有呢句

三點收工，去食個tea 先

我今日到年尾日日都要返工

大細貓同阿爺估價都差幾十粒

通常律師去土地處打厘印，幾耐會出返張證明書？

阿爺同大貓計rebate個本金點解會唔同既?
loan 5M

1.阿爺 4915000x1.7293% = $84995

2.大貓 5000000x1.8% = $85000

2.大貓 5000000x1.7% = $85000

今日落第二次大訂，天生

中原指數上到165.3 +0.51

+0.84 or 0.51% sorry

升到無頂

阿陳生，我知你有錢，唔係個個人可以畀15%印花稅架!
離地得佢吖~

按佢邏輯
我借錢畀你已經皇恩浩蕩
你要比stamp唔關我事

冬至繼續返工
呢更仲要返24個鐘
聽朝先走得

咁大獲

掛住喺沈門兼睇公海狙擊估股神，都冇入嚟

祥益地產黃慶德表示，該屯門叫價800萬元公屋，為建生邨泰生樓高層8室，本月初才放盤，業主同時正辦理居二市場出售證，綠表亦天價放盤，開價400萬元，較市價約300萬元貴逾三成。代理則解釋該單位於自由市場竟敢開價800萬元，據知是建生邨補價地價折扣較高。

俾得起八百個買港島都夠啦

瓏門2房都未使8球

寧願捱貴租都唔會買公屋

公屋開八球
業主係咪700牛輸上腦傻咗

留名學嘢

屯門同一屋苑內，假設所有景觀層數一樣，甚他因素不變，三房，大呎數vs小呎數
邊樣較易甩手，邊樣較保值？

卓爾居同size賣六球
條友真係有自信到

500同600咁分別唔大喎

我都差唔多

嗰位天凡哥比人撚狗咁撚

貼錯

我覺得升果陣 細單位易買賣d 銀碼細d嘛

擺明呃錢

以前條友入過嚟沈門想搵老襯，比二師兄G師兄轟走咗，叫佢開個實戰倉即縮

861呎 vs 699呎 兩間都係三房
又想住大啲，又想保值啲，又想易賣啲
哈哈，要call 返置頂果幅圓形圖

我相信佢咁講，其實兩者都負擔得到，只係邊款值搏d 咁解

比我就要大單位喇 - 自己住得舒適d 有乜野唔好？而且屯門大單位少，比細單位更搶手

樓價UPDATES：屯門仲有268萬「上車盤」！ (21:06)

【東網專訊】二手市場繼續錄得新高價成交個案，馬鞍山新港城兩房以575萬港元易手，實用呎價17,012元，創屋苑呎價歷史新高。另業主減價空間有限，屯門華利大廈兩房僅減價4萬元，即以268萬元售出。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●大坑尚巒低層F室，實用面積398方呎，一房間隔，獲上車客以813萬元承接，實用呎價20,427元。

●跑馬地年達園低層A室，實用面積973方呎，三房套房間隔，原叫價2,380萬元，終以2,248萬元連車位售出，減價約132萬元，實用呎價23,104元。

●西半山美麗閣低層E室，實用面積941方呎，三房套間隔，原叫價1,750萬元，後減價至1,700萬元，終以1,600萬元連車位易手，實用呎價17,003元。

●天后柏傲山5座中層B室，實用面積915方呎，三房套間隔，以5.6萬元租出，實用呎租61.2元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●西南九龍GRAND AUSTIN第3A座低層B室，實用面積582方呎，兩房套房間隔，以月租2.5萬元租出，實用呎租43元。

●奧運站浪澄灣7座高層A室，三房套房間隔，實用面積842方呎，放租僅兩日，即以月租4.3萬元租出，實用呎租51.1元。

●將軍澳新都城1期2座中層C室，兩房間隔，實用面積364方呎，業主原叫租約1.55萬元，放租兩星期即以約1.5萬元租出，實用呎租41.2元。

●紅磡黃埔花園本月暫錄18宗成交，平均實用呎價15,884元，其中2期11座高層A室，實用面積389方呎，兩房間隔，以624萬元成交，實用呎價16,041元。

●長沙灣一號‧西九龍1座高層B室，實用面積867方呎，三房套房間隔，成交價1,343萬元，實用呎價15,490元。

●長沙灣泓景臺8座高層B室，實用面積510方呎，兩房間隔，原開價860萬元，經議價後減價32萬或3.7%，終以828萬元易手，實用呎價16,235元，新買家為移民回流港人。

●將軍澳新都城2期9座高層B室，實用面積363方呎，兩房間隔，原叫價628萬元，經議價下以約618萬元交吉易手，實用呎價17,025元。

●奧運站奧朗．御峰高層B室，實用面積256方呎開放式戶，原開價550萬元，後減價28萬或約5%，以522萬元成交，實用呎價20,391元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●荃灣愉景新城2座中層B室，兩房間隔，實用面積495方呎，以月租約1.7萬元租出，創屋苑兩房月租新高，實用呎租34.3元。

●馬鞍山新港城H座中層3室，實用面積338方呎，兩房間隔，以575萬元易手，實用呎價17,012元，呎價創屋苑歷史新高。

●屯門兆康苑E座中層3室，實用面積455方呎，兩房間隔，成交月租1萬元，實用呎租22元。

●屯門華利大廈低層A室，實用面積223方呎，兩房間隔，減價4萬元，以268萬元售出，實用呎價12,018元。

●馬鞍山銀湖‧天峰7座低層D室，實用面積924方呎，三房套房間隔，原開價約1,200萬元，終減至1,160萬元易手，實用呎價12,554元。

●大圍金禧花園6座中層B室，實用面積314方呎，兩房間隔，原叫價550萬元，放盤半個月減價12萬元，以538萬元售出，實用呎價17,134元。

●馬鞍山新港城1期B座中層08室，實用面積568方呎，三房間隔，單單位放盤只有3天，原叫價760萬元，見後市向好，立即反價，最後成功以805萬元易手，加價45萬元，即約6%，實用呎價14,173元，呎價創同類型單位新高。

●沙田花園城1期1座(雅仕苑)低層G室，實用面積301平方呎，一房間隔，開價約430萬元，原業主反價5萬元後，以435萬元易手，實用呎價14,452元。

●馬鞍山新港城A座中層07室，實用面積348方呎，兩房間隔，以545萬元易手，實用呎價15,661元。

●粉嶺名都3座低層A室，實用面積399方呎，兩房間隔，日以470萬元沽出，實用呎價11,779元。

●沙田玖瓏山日瓏閣A1座中層G室，實用面積665方呎，兩房間隔，以1.9萬元租出，實用呎租28.6元。

●東涌水藍‧天岸3座低層A室，實用面積748方呎，三房套兩廳設計，望機場海景，以1,008萬元易手，實用呎價13,476元。

●天水圍嘉湖山莊賞湖居5座中層F室，實用面積449方呎，兩房間隔，連租約即日極速獲買家不睇樓斥資428.8萬元承接，實用呎價9,550元。

●屯門悅湖山莊6座低層J室，實用面積484方呎，兩房間隔，以428萬元易手，實用呎價8,843元。

●元朗朗庭園5座高層A室，實用面積425方呎，以545萬元沽出，實用呎價12,824元，成交價創屋苑兩房戶新高。

連登更新左

宜家有人引用左留言回覆你可以係通知度睇到

各位準業主問野唔洗慢慢追post搵返有無人覆你喇 方便好多

細佬遲入黎，唔知乜事。有冇懶人包？

湯兄，無牌開收費投資講座係咪拉得

開新post到方便咗

賣家未搵律師既話 點算？

呢一年又係樓價升得快
但租價就成隻蝸牛咁
升得慢到呢

我想樓市唔好升咁快

利申: 有樓

林鄭開口話要放鬆按揭成數

之後又爆升一浸

我自己都會揀大單位自住

有無link

有冇source?

【趣blogblog】十年一跌 2018樓價必跌？（股榮）

即時財經 2017-12-23 11:24:31 HKT

上期講明年加息三厘的可能，引起不少意見，當然網友絕大部份傾向相信樓價只升不跌，甚至覺得股榮唱衰，背後總有目的。

千禧年畢業後，大約工作五年（頭三年打兩份工），儲到兩成首期，以270萬買入一個荃灣屋苑單位，當時正值美國加息、港息超加的週期，每月供款驟增數千元，這是買樓前沒有預計的事，單位今年供甩，留作父母居所。

四年前於同區以400多萬買入另一單位，自住至今。單位就算升值又如何，見估值升、毗鄰單位屢創新高，只是潛意識的感覺良好，沒有實際得益，銀行游說加按套現，難道不用還嗎。樓市絕大部份，都是低買低賣、高買高賣，能夠高沽低賣，成功率極低。

唱衰樓市的，不一定是租奴或者落錯車的人，就算是有自置物業，亦不能否認樓市位高勢危的事實。新盤開癲價，其實是計入未來三年的溢價，真的有實際需求、且做完加三厘壓力測試仍然過到，不介意樓價稍為遇上大調整，隨時可以入市。股榮提醒的，是很多盲目崇拜「樓價只升不跌教」，發展商提供所謂呼吸PLAN免壓測免審查，造就更多人入教，風險零意識，額外供款零準備，因為他們堅信零加息、如果是昔日沒有三年辣招稅鎖綁期，肯止蝕仍能走到，但市況逆轉，SSD將成為加劇跌市的元凶。

今年初的股市魔咒「十年一跌，逢七必跌」幾可肯定失效，過去兩次樓市大跌，適逢都是8字尾，包括98年金融風暴及08年金融海嘯，絕不希望「十年一次，逢八必跌」在樓市重演，事關金管局多輪逆周期措施，對銀行已有妥善保護，但對採用發展商高成數的買家卻是零保護，樓市不升，他們已面對未能上會風險。

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。

過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135(現為165)，此欄及FB再不會再談任何樓市的相關資訊。

明德山好過皓畋?

唔敢講，純睇 location (何文田 vs 西環) 同發展商 (curry vs SHK)

呢條撚樣笑料嚟，講完一年又一年，買單邊買到中為止，分析喎

睇錯市冇問題，認衰就得，人人都會睇錯，死不認衰最垃圾

佢估中定估錯，本來冇乜野，但唔少人睇左佢講既野而行事就慘了

要提下下一位開帖既人，要加番專家食屎圖上去。

有名你叫，佢叫估榮

求問有無人聽過或試過擔保人可以係老公/老婆既親屬?例如舅父

邊間銀行

如果試過既人麻煩講埋邊間銀行 我差擔保人理一腳咋

其實專欄可以改筆名，波經果d 擂臺輸到pk 後又再改人名再賭過

要唔要mc,無mc 間間都得

假第一日已經返左公司救火

利申：IT 9

【資訊】屯門南延線計劃的最新消息

另一個post見到
傳聞有多一個方案，會係泳池外面加多個站

又多個站
不過唔知幾時先起

好似元朗同朗屏咁
順路食埋南浪果堆同富健龍門居果堆

話說 多謝大家上次幫手

小弟 而家暫時努力做租租

但想問 春天潮濕你地有咩好法寶 同埋

如果天花滴水 又會點解決

祝大家merry x mas

Band友做到好灰
好想轉行

band友邊個職系

Band友共勉之
係咪工作上俾人捽
不妨分享吓

醒咗嘛，呢條友涉嫌犯法，仲要厚面皮，同A大哥狙擊呢個post啲水人嘅AA一樣，唔好比呢啲人喺度搵食

主要都係食花生嘅啫，我又唔係當事人

可惜中招者龜縮
唔係仲好睇

btw
做老千唔使攞牌 但財棍要
搭過棚賣賭波賭馬料啦

thanks 巴打

兩年半前買左樓，390萬，阿爸做擔保，借9成，30年，而家銀行估價480，準備想搞轉按，想問：

1. 估價去到幾多先甩到mc?
2. 搞轉按都應繼續要擔保先過到壓測，估計原行搞算，想問如果有擔保同mc,佢會唔會唔比我轉按同唔比回贈我？我想搞都係想要回贈咋

我都係入黎想問啲相關野..

我岩岩借左85% + INSURANCE,
我果陣較mc 係一次過俾曬..
銀行話會平啲...

我想問我兩年後轉按.... 係咪要再俾過Insurance?
咁樣係咪即係冇得轉....
除非我LOAN AMOUNT 低過六成

新港城實呎逾1.7萬元 不足一周兩破頂
文章日期：2017年12月24日 20:14 Share
圖1之1
新地（0016）部署明年推出馬鞍山新盤雲海之際，同區新港城再有單位以實呎逾1.7萬元破頂。世紀21分行經理莊瑞生表示，新港城J座高層3室，屬實用338方呎兩房戶（建築465方呎），向東北望海景，新近以599萬元易手，實呎17722元（建呎12882元），呎價創屋苑新高；原業主2012年8月以330萬元買入，持貨5年，帳面獲利269萬元或82%。資料顯示，屋苑上周才有同面積兩房戶，以575萬元成交，實呎首達1.7萬元，是次不足一周呎價再高約4.2%。

多謝巴打解答
想問即係原行做就無回贈嗎？
其實我都唔太記得我罰息期係2年定3年，即係如果過左罰息期先轉按就咩都拎唔返嗎？

翠華兩房實呎1.8萬元破頂
文章日期：2017年12月24日 17:19

鄰近沙田河畔花園的翠華花園，有兩房戶呎價創屋苑新高。美聯助理區域經理翁凱傑表示，沙田翠華花園B座高層1室，實用215方呎（建築330方呎），屬兩房間隔，獲用家以390萬元購入，實呎18140元（建呎11818元），呎價創屋苑新高；原業主2013年以233萬元買入，持貨4年，帳面獲利157萬元，賺幅67%。據了解，屋苑現時只有2個叫價400萬元以下放盤，均為上述同類單位。

私人band 為錢真係好無尊嚴

新港城真係痴線 長期破頂愈升愈有

理論

港鐵上蓋必勝

樓價UPDATES：點止買唔起 連月租都冇價講 (18:15)

【東網專訊】藍籌屋苑連錄租賃成交個案。天水圍嘉湖山莊兩房戶，區內客即睇即以11,000港元租入。將軍澳新都城低層單位，放租近1個月，最終零議價下以16,000元租出。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●鴨脷洲海怡半島30座中層D室，實用面積545方呎，兩房間隔，以823萬元易手，實用呎價15,101元。

●淺水灣南灣花園A座中層2室，實用面積約1,296方呎，三房兩廳連一套房及工人套房間隔，放租叫價約62,000元，業主及後減價逾3%，即約2,000元後，即獲租客以每月約60,000元承租，實用呎租約46.3元。

●天后啟禮閣中層A室，實用面積356方呎，兩房間隔，獲區外上車客以620萬元承接，實用呎價17,416元。

●天后君悅華庭低層B室，實用面積698方呎，三房間隔，獲區外換樓客以1,130萬元承接，實用呎價16,189元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●將軍澳新都城2期7座低層E室，實用面積約441方呎，業主開價16,000元放租近1個月，最終零議價下獲承租，實用呎租約36.3元。

●將軍澳城中駅8座高層H室，實用面積約651方呎，三房間隔，業主叫租約22,000元，放租1星期即吸引一名同屋苑租客興趣，經議價後以約21,000元租出，實用呎租約32.3元。

●紅磡都會軒2座高層21室，實用面積約459方呎，原則為一房間隔，後改為兩房設計，外望可享海景，開價950萬元連租約出售，近日獲買家議價12萬元後承接，終以938萬元售出，實用呎價約20,436元，屬破頂新高。

●將軍澳居屋茵怡花園6座中低層D室，實用面積495方呎，屬三房間隔，換樓客經自由市場購入，成交價約596萬元，實用呎價約12,040元。

●長沙灣喜漾1座高層D室，實用面積695方呎，三房套房間隔，另設儲物房，單位座向東南方，剛以26,000元租出，實用呎租37.4元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●天水圍嘉湖山莊賞湖居4座高層F室，實用面積449方呎，兩房兩廳間隔，區內客即睇即以11,000元租入，實用呎租24.5元。

●火炭銀禧花園4座高層D室，實用面積506方呎，兩房間隔，以月租約16,000元租出，實用呎租31.6元。

●元朗同益大廈中層F室，實用面積約322方呎，兩房兩廳間隔，以400萬元交吉沽出，實用呎價約12,422元。

●青衣盈翠半島6座中層F室，實用面積約670方呎，三房套間隔，開價1,100萬元，減價34萬元或3%，以1,066萬元交吉沽出，實用呎價約15,910元。

●天水圍栢慧豪園6座高層F室，實用面積494方呎，兩房間隔，放租不久即以13,000元租出，實用呎租26.3元。

●元朗豐裕軒頂層戶，實用面積約262方呎，早前叫價約400萬元放盤，獲投資客以約390萬元承接，實用呎價約14,885元，原業主於2015年2月以約288萬元購入，現持貨2年多沽出，需繳付SSD約10%。

●天水圍居屋天愛苑A座高層10室，實用面積598方呎，累積減價14萬元後，獲區內首置客以居二價406萬元購入，實用呎價6,789元。

●屯門豐景園2座高層7室，實用面積347方呎，兩房一廳間隔，有一直租住該區物業租客，以月租9,500元租入，實用呎租27.4元。

●天水圍栢慧豪園5座中層D室，實用面積498方呎，兩房兩廳間隔，12月中的叫價為515萬元，及後累減10萬元獲承接，以505萬元售出，實用呎價10,141元。

●屯門市廣場4座低層B室，實用面積353方呎，兩房一廳間隔，業主增加議幅，減租1,000元後，區外租客決定以月租11,000元承租，實用呎租31.2元。

祝咁多位聖誕快樂

聖誕朝都要開工

窗台訂做櫃放野，我以前住翠華對面，四隻窗台足足成50尺

上班途中
女友今日都要返工所以無所謂啦

想問問未有臨約有無得去銀行做預批攞估價?

單幢樓(有)44年樓齡做到30年9按嘅機會大唔大?

因為家庭問題層樓原本父母擁有，
依家打算由我買起，個價就跟返市價。

大貓有免費預先批核，大概兩星期批到。細貓就要收$1000。

未有臨約得唔得?
thx!!

得 有地址同收入證明就得

唔該晒

請問大家出租時對於租客可否養寵物有咩睇法呢?

有寵物的租客又是否真的會比冇養寵物的租客易損壞單位呢?

睇人

以種買賣要小心，好似唔易上到會 有冇熟既爸打

今日睇左爾巒4房 落左票

同湯巴比 冇得比

我知用送契形式(Deed of Gift)銀行可能唔做按揭，但我會用正式買賣咁做。

唔明?即寵物不會增加單位損耗?

恭喜晒

近唔近電塔？

係廚房會望到 房同廳都望唔到 都唔算近

點都易損耗d啦 尤其包傢俬
所以有人唔租俾d有寵物既租客就係咁解

想幫個200呎蚊型單位整樓中樓，偷d位上面做床，有3米樓底。
但完全唔知點搵師傅。望到返室內設計公司又好q貴

恭喜
係咪包埋車位
同埋平時係咪主要揸車出入

應該有師傅整到？問多幾個睇下點先

聖誕很少人

未瞓

個個出晒埠

冇車位呀 打工仔咋 平時都係坐車

靠屋企人

連返十幾日工啊

未幫襯過唔知手勢點，到時承重唔夠就仆街。
上網搵過，好似要做工字鐵，燒桿，做靚個骨架。
唔知有冇巴打熟呢方面既野？

留名，啱啱返到香港
聽日又要返工

應該講錯左 係3房一套連士多房先岩 雙套買唔起

另外想問 屋企人想落我同呀妹名 會唔會有問題? 因為我擔心緊 如果第時我呀妹結婚 佢老公買樓 佢要做擔保既話
依家層樓除名係咪好簡單?

有冇人有用Philips Hue ?

好想試下 但好貴

聯名咪會曬咗個首置quota囉

元朗月錄逾110宗成交 YOHO Town又有新高 (22:09)

【東網專訊】元朗二手交投活躍，本月錄逾110宗買賣。中原王勤學稱，區內YOHO Town第5座高層G室，實用面積393方呎，叫價620萬元，減價10萬至610萬元沽出，實用呎價15,522元，創同類單位新高價，約4年單位帳面升值200萬元。

美聯張國成稱，同區朗庭園2座中層E室，實用面積408方呎，叫價525萬元，減價5萬元後，即售520萬元，實用呎價12,745元，原業主2011年以239.5萬元購入，約6年升值1.17倍。

河畔花園呎價逾1.85萬沽 挑戰沙田細價樓之「癲」 (20:35)

【東網專訊】細價樓價聖誕期間繼續癲升，河畔細單位呎價突破1.85萬元，挑戰全區細價屋苑呎價之「癲」。市場消息稱，屋苑F座高層4室，實用面積242方呎，剛以448萬元成交，實用呎價18,512元，呎價創屋苑新高。據了解，同屋苑同座單位，5月時以呎價18,334元轉手，為對上呎價紀錄。

樓價UPDATES：市場再現搶盤追價入市 (18:11)

【東網專訊】二手盤源短缺，市場再現搶盤追價入市個案。北角港輝豪庭兩房單位，本月初放盤，即獲兩組客人同時洽購，最終以652萬元易手，較最初叫價高14萬元。屯門錦華花園兩房戶，減價5萬元後，獲同區客以425萬購入。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●北角港輝豪庭低層D室，實用面積426方呎，兩房間隔，12月初放盤，原開價638萬元，日前有兩組客人同時出價洽購，最終以652萬元易手，較最初叫價高14萬元，加幅約2.2%，實用呎價15,305元。

●天后聚龍閣中層C室，實用面積752方呎，三房兩廳連主套房設計，獲用家斥資以1,338萬元承接，實用呎價17,793元，高市價4%。

●天后富輝閣高層單位，實用面積765方呎，三房兩廳連主套間隔，獲買家斥資以1,329萬元連車位承接，實用呎價17,373元，創物業總價及實用呎價新高，高市價12%。

●北角富邦大廈低層D室，實用面積363方呎，兩房一廳間隔，獲用家斥資以555萬元購入，實用呎價15,289元，創同類型單位總價及實用呎價新高，高市價4%。

●北角建業大廈高層D室，實用面積229方呎，兩房一廳間隔，獲以418萬元承接，實用呎價18,253元，高市價4%。

●小西灣藍灣半島5座高層C室，實用面積604方呎，三房間隔，望海景。原叫租2.5萬元，議價下減租2,000元，減幅達8%，終以2.3萬元租出，實用呎租38.1元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●長沙灣宇晴軒3座高層B室，實用面積約441方呎，兩房間隔，業主月租開價約18,000元放租，雙方議價後輕微減價500元，以約17,500元獲承租，實用呎租約39.7元。

●西南九龍瓏璽3座低層A室，實用面積約1,069方呎，屬四房套連工人套間隔，最初以月租約53,000元放租，區內客議價後獲減近3,000元，以50,000元承租，實用呎租約46.8元。

●西南九龍THE AUSTIN第5A座高層C室，實用面積510方呎，兩房間隔，獲外籍人士以月租25,000元承租，實用呎租約49元。

●長沙灣泓景臺5座高層H室，實用面積495方呎，兩房間隔，享遠海景，以1.95萬元租出，實用呎租39.4元。

●將軍澳日出康城領峯7座左翼高層A室，實用面積680方呎，三房間隔，新買家認為樓價難大跌，斥資800萬元入市，實用呎價11,765元。

●紅磡海濱南岸2座中層C室，實用面積590方呎三房戶。原業主開價942萬元連租約出售，零議價獲承接，實用呎價15,966元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●屯門錦華花園B座高層6室，實用面積330方呎，兩房一廳間隔，減價5萬元後，日前獲區內首置客以425萬購入自用，實用呎價為12,879元。

●屯門仁愛大樓高層A室，實用面積367方呎，兩房一廳間隔，業主提高議價空間，減租500元，日前獲區內新婚客以月租8,000元租入，實用呎租21.8元。

●屯門居屋龍門居8座低層G室，實用面積592方呎，外區客以居二價413.8萬元購入自用，實用呎價為6,990元。

●天水圍嘉湖山莊翠湖居5座高層H室，實用面積549方呎，三房兩廳間隔，累減8萬元後，日前獲區內首置客，以502萬元購入自用，實用呎價9,144元。

●元朗溱柏7座中層F室，實用面積511方呎，兩房間隔，原開價590萬，微減2萬，以588萬元交吉易主，實用呎價11,507元。

●元朗屏山芙蓉園1座高層E室，實用面積473方呎，兩房間隔，叫價432萬元，議價3萬元，以429萬元沽出，實用呎價9,070元。

●粉嶺帝庭軒2座中層H室，實用面積419方呎，兩房間隔，以520萬元獲承接，實用呎價12,411元。

●馬鞍山錦禧苑C座中層04單位，實用面積554方呎，三房間隔，以自由市場價600萬元易手，實用呎價10,830元。

●荃灣名逸居3座高層B室，實用面積526方呎兩房單位，原開價750萬元放售，經議價後僅微減2萬元，終以748萬元獲換樓客承接，實用呎價14,221元。

●馬灣珀麗灣8座中高層B室，兩房間隔，享東南全海、泳池及青馬大橋三重景致，單位實用面積592方呎，以720萬元易手，實用呎價12,162元。
－－－－－－

而家二手樓係搶唔係買…
考慮左就俾人買左心水盤

重點係份按揭點做姐(好似係)
如果你呀妹有份狽今次份按揭，下次佢做擔保人會令到新個份既按揭成數-10%，到時你就要除左佢舊按揭既名變做你單人供
當然如果爸爸好叻咁幫你full pay，就唔會影響你呀妹第時份按揭

買本身就冇問題，但按揭會 count 佢當供緊黎計

層樓比佢老公分一半Tim

攬炒，其實而家辣招就係鼓勵你就算兩公婆都單名買，仲講咩兄妹

由其係市區600萬以下，2房，樓齡唔太舊果啲
真係一盤難求.....

其實找到…不過愈揀愈貴
要屋企人接受現實

我放假連續都返左三日，隻server rack 風扇搞到成個office 冇電，燒埋電錶fuse

要搵電工即搞

而家頂住先， 今日終於可以休息下

負擔到，份工ok 就落票啦。
再考慮又會升

我收左樓後都要煩用媒氣定電爐

沖涼就一定煤氣

河畔都咁貴，細到仆街

煤氣費係估唔到咁貴的

其實佢仲讀緊書 落左佢名
將來佢仲可以做擔保人?

慢㗎
想炒菜炒飯要熱3 4分鐘先夠
同埋要適應佢個火力其實係點計
但真心平

落名唔係一定計佢有份狽層樓?雖然佢真係冇份供

層樓落佢名但按揭可以唔落
佢無份狽按揭就唔會影響第時做擔保人
不過如果遲d佢老公層樓如果落佢名就要俾辣招

樓價UPDATES：豪廷峰三房創呎價新高 (11:46)

【東網專訊】海景優質單位有價有市，北角豪廷峰三房全海景單位，以1,950萬元成交，實用呎價25,032元，創同類型單位呎價新高。另港島南南灣Larvotto頂層特色三房單位，望海景，減租逾5%，以每月9萬元租出，實用呎租58元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●港島南南灣Larvotto 7座頂層複式連天台特色戶，實用面積1,551方呎，三房間隔，望海景。原放租9.5萬元，後減價 逾5%後，以每月9萬元租出，實用呎租58元。

●北角豪廷峰2座高層B室，實用面積779方呎三房戶，望維港全海景，以1,950萬元市價成交，實用呎價25,032元，創同類型單位呎價新高。

●北角海港閣低層A室，實用面積769方呎，兩房設計，以960萬元低市價5%承接，實用呎價12,484元。
─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●將軍澳都會駅8座中層A室，實用面積651方呎，三房套間隔，叫租2.38萬元，後減租1,000元或約4.2%，終以2.28萬元租出，實用呎租35元。

●紅磡灣中心D座鴻勝閣低層3室，實用面積415方呎兩房戶，原開價650萬元，後議價20萬元，終以630萬元易手，實用呎價15,181元。
─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●元朗朗晴居5座低層D室，實用面積739方呎，三房套間隔，原開價700萬元，經議價後減價24萬，終以676萬元沽出，實用呎價9,147元。

●馬鞍山福安花園2座低層K室，實用面積592方呎，三房間隔，原叫價650萬元，後議價約10萬元或1.5%後，終以640萬元交吉易手，實用呎價10,811元。

【聖誕買樓】屯門居屋續癲 富健花園首破500萬

細價樓表現續瘋狂，聖誕期間市民照入市搶貨。祥益地產黃慶德表示，屯門居屋富健花園樓價首破500萬元，位於10座中層H室，實用面積592方呎，三房間隔，上月放盤，自由市場叫價550萬元，但至最近才可安排睇樓，期間不斷調整叫價，最終以506萬元成交，呎價8,547元，成交金額創屋苑歷史新高。

原業主2012年以230萬元連地價買入，5年升值1.2倍，賬面獲利276萬元。

【千萬劏房】瑧蓺兩房遭殺定 新世界沒收70萬

新世界(017)西營盤「千萬劏房」單幢盤瑧蓺再錄撻定。

一手住宅物業銷售網成交冊顯示，瑧蓺23樓A室，實用面積462方呎，兩房間隔，本月17日以1,401萬元成交，呎價30,325元，惟有關交易於簽定臨時買賣合約後再未有進展，撻定收場，被發展商沒收樓價5%臨時定金，損失70萬元，成為樓盤第二宗撻定個案，新世界合共殺定約130萬元。
成交冊顯示，23樓A室撻定戶，買家當時採用建築期付款方法，先付5%臨時定金並簽定臨時買賣合約，並須於5個工作天內簽定正式買賣合約。

明白哂 唔該哂咁多位巴打

火炭工業區有個叫「sofa倉」嘅地舖，喺火炭火車站搭電梯落去工廠區見到，唔少sofa，要買sofa嘅自己去比較吓

23號去朋友屋企經過見到

呢排破頂新聞咁密，林鄭應該過年出招。
我估放寬按揭成數，比年輕人上車~

借多d, 賣貴d

正解，佢唔敢搞冧個市，因為好多高官高幹一定插佢，但又要兌現競選承諾唯有出呢招~
而阿爺亦好希望見到咁，年輕人未來30年要供樓就唔會再搞事~

有一檔賣Yale鎖，幾乎想落叠。但又唔知係咪真係抵.

唔過3000，叫佢整完喺租到減，whatsapp單，過通知我上嚟睇

第一城兩房實呎撲1.8萬 破頂紀錄
文章日期：2017年12月26日 21:13

除天水圍嘉湖山莊外，另一過往被形容為上車樂園的沙田第一城，亦有創新高呎價成交。市場消息指，沙田第一城第47座頂層單位，屬兩戶間隔，以502萬元成交，以單位實用284方呎計，折合實呎17,676元，創屋苑呎價歷史新高。據悉，原業主於2010年以183.2萬元購入，持貨7年帳面獲利318.8萬元，物業期內升值1.7倍。

洗唔洗叫佢quote個價比我睇下先

可以，我個客都會比我睇咗價先

依排靜左好多

早排最旺場之時，兩日轉一次 post

留名,
呢排掛住聖誕過節，少左上黎

如果咁既話，略低過400萬既樓會升到上400幾萬， 500萬既樓就變600萬

林鄭收咗手啦

做乜覆左3次架

放寬左咪破得仲勁囉...

重要既野講三次

我就人工落後5~10年

人工落後左5-10年就轉工啦

有老婆同仔，唔係話就轉就轉，好多野考慮

我起碼等阿仔上埋幼稚園先考慮轉工，而家個份準時收工，請假又容易，做多一排先

鬼叫自己第一份做左十二年，人工又加得好少，唉

咁你要考慮埋湊仔就係難搞D

我就一於work fucking hard and play fucking hard 啦

有老婆同小朋友就冇得咁任性，話轉就轉

咁又係
其實我而家都無得話轉就轉，要供樓
不過我無仔女，起碼份工要搏O既我都OK
你呢D 要湊仔女O既又要準時收工又盛，份工洗唔洗OT 果D 都要考慮埋

我一放工6:00 就去趕去接仔，極少OT

我放工時間不定時

人工高呀

高乜鬼
我都係買4球上車盤jar
呢度大把真．人工高巴打啦

連登仔畢業個個50k起跌

隔離 post 親都話自己做三年野有 30-40k 架

所以我連登仔fail

女朋友話一係買樓一係分手，點揀好？？

死啦 出年會去兩次英國
點過呢d唔係人生活呀

買樓好過啦

女友做得啱啊

條女都好好啦 不過得萬七人工

肯儲錢已經好好

幾時會回一回呀

成個公海除咗狙擊金融寶葯黨之外，就係講樓

樓價UPDATES：上車客繼續追 新都城658萬沽 (14:53)

【東網專訊】自住需求推動下，上車客繼續積極入市。觀塘居屋祥和苑兩房單位，吸引東九龍80後新婚客承接上車，自由市場成交價463萬港元。另將軍澳新都城2期單位，亦獲同區上車客以658萬元承接。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●北角健威花園E座中高層4室，實用面積446方呎，兩房間隔，以680萬元易手，實用呎價15,247元。

●北角城市花園9座低層連平台單位，實用面積626方呎，連平台約301方呎，兩房套間隔，叫價998萬元，最終以980萬元將單位易手，實用呎價15,655元。

●北角寶城閣連平台特色戶，實用面積318方呎，另附有平台313方呎，一房一廳間隔，獲買家以586萬元承接，實用呎價18,428元，締造出該物業總價及實用呎價雙破頂新高位，高市價9%。

●北角英皇中心中層D室，實用面積282方呎，一房一廳間隔，獲用家以442萬元購入，實用呎價15,674元，低市價4%。

●北角光超台A座中層2室，實用面積811方呎，三房兩廳間隔，獲用家斥資1,138萬元購入，實用呎價14,032元，高市價10%。

●北角清華大廈高層B室，實用面積438方呎，兩房兩廳間隔，獲斥資以630萬元承接，實用呎價14,384元，高市價5%。

●西半山輝煌臺中層C室，實用面積431方呎，兩房間隔，以878萬元易手，實用呎價20,371元。

●大坑名門5座中層C室，實用面積871方呎，屬三房戶，原叫價2,400萬元，減價22萬元後即獲承接，連1個車位以2,378萬元成交，實用呎價27,302元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●觀塘居屋祥和苑和誠閣中層6室，實用面積431方呎，兩房間隔，吸引東九80後新婚客承接上車，自由市場成交價463萬元，實用呎價約10,742元。

●將軍澳新都城2期8座中高層H室，實用面積約441方呎，兩房間隔，吸引同區上車客承接，成交價約658萬元，實用呎價約14,921元。

●將軍澳居屋寶明苑寶松閣高層11室，實用面積211方呎，屬一房間隔，月租9,500元租出，實用呎租約45元。

●將軍澳新都城3期4座中層C室，實用面積約406方呎，兩房兩廳間隔，原先叫價650萬元，經議價後減約15萬元，減幅逾2%，以約635萬元易手，實用呎價約15,640元。

●牛頭角得寶花園A座低層3室，實用面積約282方呎，兩房間隔，附豪華裝潢，是次以428萬元成交，實用呎價約15,177元。

●將軍澳維景灣畔8座中層G室，實用面積484方呎，兩房兩廳間隔，原業主於上周放盤叫價768萬元，即獲區外首置買家零議價768萬元承接，實用呎價15,868元。

●鑽石山居屋鳳鑽苑高層4室，實用面積407方呎，兩房一廳間隔，放盤5個月，原開價380萬元，近月累減65萬元後，以居二價315萬元沽出，實用呎價7,740元。

●九龍塘又一村花園B2座高層B室，實用面積1,517方呎，三房間隔，連車位以3,650萬元易手，實用呎價24,061元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●馬鞍山雅濤居2座高層A室，實用面積779方呎，三房連套房及士多房間隔，原開價約990萬元，議價後以975萬元易手，實用呎價12,516元。

●荃灣翠濤閣2座高層B室，實用面積477方呎，兩房間隔，以575萬元沽出，實用呎價12,055元，呎價創屋苑新高。

●元朗YOHO MIDTOWN第5座高層D室，實用面積507方呎，兩房間隔間隔，聖誕假期內以770萬元易手，實用呎價15,187元。

●馬鞍山新港城4期E座頂層戶，三房連套房間隔，實用面積618方呎，單位獲同屋苑兩房業主以928萬元承接作換樓之用，成交價創新高，實用呎價15,016元。

●馬鞍山新港城J座高層03室，實用面積338方呎，兩房間隔，以599萬元易手，實用呎價17,722元。

●沙田翠華花園A座高層06室，實用面積280方呎，兩房間隔，以436萬元易手，實用呎價15,571元。

●元朗朗庭園2座中層E室，實用面積408方呎，原叫價525萬元，獲新婚上車客以約520萬元承接，實用呎價12,745元。

●葵涌新葵芳花園A座中層6室，實用面積408方呎，以約613.8萬元易手，實用呎價15,044元。

●上水龍豐花園A座低層01室，實用面積326方呎，兩房間隔，以424.5萬元獲上車客承接，實用呎價13,021元。

●屯門瓏門2期6座中層C室，實用面積483方呎，兩房間隔，望山景，連租約，獲同屋苑租客以710萬元承接，實用呎價14,700元。

第一次買樓 唔係好識
岩岩上網睇完 按揭好似有好多種? 美國黎緊不斷加息 係咪揀prime rate好d?

普通h plan個頂就你係普通p plan
你正常有我3做h當4h啦
依家d p plan係俾綠按4/一手居屋做 因為政府唔俾h
或者公務員福利嘅考慮d人先會做

而且，將來加左 P rate 後，H+ 個息又可能低番過封頂位

我一直認為驚管理費加得多好過驚加息，年年一鑊，7-10%慣例，加息幾年一鑊，仲有機會減，管理費冇得減

幾位巴打講完 我都係唔明
死得啦

管理費真係仆你個街

仲有幾日又交新管理費

P係可以加

H同P都係浮動
不過h按既封頂就係p
所以用h按最壞情況就係等同你用p按
總結就係h按完勝

樓價UPDATES：新淨二手屋苑多人爭！ (20:48)

【東網專訊】新盤熱銷帶動下，樓齡簇新的二手屋苑獲買家追捧。馬鞍山迎海．星灣中層兩房戶以760萬元成交，實用呎價逾1.5萬元，原業主持貨滿3年沽售，帳面獲利262.8萬元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●堅尼地城Imperial Kennedy中層C室，實用面積564方呎，以兩房間隔連儲物房間隔，以1,470萬元易手，實用呎價26,064元。原業主於2013年12月以1,345萬元買入該單位，持貨4年，帳面獲利125萬元。

●筲箕灣i‧UniQ譽都中層A室，實用面積約364方呎，為一房間隔，以645萬元易手，實用呎價約17,720元。買家為上車客，鍾情屋苑交通便捷，間隔實用，加上價格合預算，故決定承接。上址為原業主於2013年8月份以約624萬元購入，期內帳面獲利約21萬元。

●北角健威花園E座中高層4室，實用面積446方呎，兩房間隔，以680萬元易手，實用呎價15,247元。

●北角城市花園9座低層連平台單位，實用面積626方呎，連平台約301方呎，兩房套間隔，叫價998萬元，最終以980萬元將單位易手，實用呎價15,655元。

●北角寶城閣連平台特色戶，實用面積318方呎，另附有平台313方呎，一房一廳間隔，獲買家以586萬元承接，實用呎價18,428元，締造出該物業總價及實用呎價雙破頂新高位，高市價9%。

●北角英皇中心中層D室，實用面積282方呎，一房一廳間隔，獲用家以442萬元購入，實用呎價15,674元，低市價4%。

●北角光超台A座中層2室，實用面積811方呎，三房兩廳間隔，獲用家斥資1,138萬元購入，實用呎價14,032元，高市價10%。

●北角清華大廈高層B室，實用面積438方呎，兩房兩廳間隔，獲斥資以630萬元承接，實用呎價14,384元，高市價5%。

●西半山輝煌臺中層C室，實用面積431方呎，兩房間隔，以878萬元易手，實用呎價20,371元。

●大坑名門5座中層C室，實用面積871方呎，屬三房戶，原叫價2,400萬元，減價22萬元後即獲承接，連1個車位以2,378萬元成交，實用呎價27,302元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●大角咀形品．星寓低層G室，開放式間隔，望開揚市景，實用面積約338方呎，單位約在一個月前以555萬元放售，近日吸引同區客洽購，雙方議價後減價約19萬元，最終以536萬元成交，實用呎價約15,858元。據了解，買家為首次置業人士，早前睇過屋苑同類型單位，見上址叫價貼市，在無睇樓情況下決定入市自住。

●茶果嶺麗港城18座高層C室，實用面積517方呎，兩房間隔，座向東南享池景，以683萬元易手，實用呎價13,211元。原業主早於1992年7月購入上述物業，當時作價272萬元，持貨至今轉售，帳面獲利411萬元。

●觀塘居屋祥和苑和誠閣中層6室，實用面積431方呎，兩房間隔，吸引東九80後新婚客承接上車，自由市場成交價463萬元，實用呎價約10,742元。

●將軍澳新都城2期8座中高層H室，實用面積約441方呎，兩房間隔，吸引同區上車客承接，成交價約658萬元，實用呎價約14,921元。

●將軍澳居屋寶明苑寶松閣高層11室，實用面積211方呎，屬一房間隔，月租9,500元租出，實用呎租約45元。

●將軍澳新都城3期4座中層C室，實用面積約406方呎，兩房兩廳間隔，原先叫價650萬元，經議價後減約15萬元，減幅逾2%，以約635萬元易手，實用呎價約15,640元。

●牛頭角得寶花園A座低層3室，實用面積約282方呎，兩房間隔，附豪華裝潢，是次以428萬元成交，實用呎價約15,177元。

●將軍澳維景灣畔8座中層G室，實用面積484方呎，兩房兩廳間隔，原業主於上周放盤叫價768萬元，即獲區外首置買家零議價768萬元承接，實用呎價15,868元。

●鑽石山居屋鳳鑽苑高層4室，實用面積407方呎，兩房一廳間隔，放盤5個月，原開價380萬元，近月累減65萬元後，以居二價315萬元沽出，實用呎價7,740元。

●九龍塘又一村花園B2座高層B室，實用面積1,517方呎，三房間隔，連車位以3,650萬元易手，實用呎價24,061元。

買左樓，依家開始煩傢俬

想買曲尺梳化，ikea 要$4500, 上淘寶要$3600+500(運輸)

同埋其他櫃都未睇

歐化梳化好唔好？？？

新界區

●馬鞍山迎海．星灣20座中層D室，實用面積496方呎，以兩房間隔，座向東南望園景，以760萬元成交，實用呎價15,323元。據了解，原業主於2014年2月購入上址，當時作價497.2萬元，單位期內升值約53%。

●個別優質單位以零議價沽出。馬鞍山天宇海6B座高層B室，實用面積752方呎，屬三房間隔，座向西南享少海景，放盤6個月，獲買家零議價以990萬元承接，實用呎價13,165元。上址為原業主於2010年10月購入，帳面現獲利376萬元。

●火炭居屋穗禾苑B座高層10室，實用面積411方呎，兩房間隔，座向西南望山景。單位放盤兩星期，原開價468萬元，經議價後減價35萬元，獲區外上車客以433萬元承接，實用呎價10,535元，創同類單位做價新高。

●馬鞍山雅濤居2座高層A室，實用面積779方呎，三房連套房及士多房間隔，原開價約990萬元，議價後以975萬元易手，實用呎價12,516元。

●荃灣翠濤閣2座高層B室，實用面積477方呎，兩房間隔，以575萬元沽出，實用呎價12,055元，呎價創屋苑新高。

●元朗YOHO MIDTOWN第5座高層D室，實用面積507方呎，兩房間隔間隔，聖誕假期內以770萬元易手，實用呎價15,187元。

●馬鞍山新港城4期E座頂層戶，三房連套房間隔，實用面積618方呎，單位獲同屋苑兩房業主以928萬元承接作換樓之用，成交價創新高，實用呎價15,016元。

●馬鞍山新港城J座高層03室，實用面積338方呎，兩房間隔，以599萬元易手，實用呎價17,722元。

●沙田翠華花園A座高層06室，實用面積280方呎，兩房間隔，以436萬元易手，實用呎價15,571元。

●元朗朗庭園2座中層E室，實用面積408方呎，原叫價525萬元，獲新婚上車客以約520萬元承接，實用呎價12,745元。

●葵涌新葵芳花園A座中層6室，實用面積408方呎，以約613.8萬元易手，實用呎價15,044元。

●上水龍豐花園A座低層01室，實用面積326方呎，兩房間隔，以424.5萬元獲上車客承接，實用呎價13,021元。

●屯門瓏門2期6座中層C室，實用面積483方呎，兩房間隔，望山景，連租約，獲同屋苑租客以710萬元承接，實用呎價14,700元。

//當日買呢間我太座話我摸頂衝動，最近冇再講

唔考慮芝華士？

search 下先

打錯，係兹曼尼

依款都睇過，不過我地鐘意布梳化
皮梳化唔太啱口味

不過都貴貴地

有冇巴打訂過淘寶梳化，正唔正？

係咁gogogo
再咁搞分分鐘計唔掂條數

多謝湯巴

唔係應該揀h plan咩湯巴

好, 當然好, 價錢都好

家私O既野又係睇budget 做人啦
你budget 多O既, 咪買貴D 靚D
budget 少O既咪買平D, 無論淘寶, 深圳好百年, 定係IKEA, 歐化, 都係一分錢一分貨O既

只會提提你, 可以行多D 唔同地方, 行多幾間比較下, 又研究下屋企想玩咩color 咩style

再提提你, 咩style 都好, 屋企都係要住O既, 唔好為左追求某個style 整到間屋自己住都住得唔舒服O既

用緊, 只會同你講平過同quality IKEA 3分1至1半左右
好唔好就一分錢一分貨啦, 我買果個千零蚊咪俾返千零蚊quality 我
大陸都一樣有分平野同貴野架嘛, 你無可能千零蚊錢買到2皮野O既quality

[member]
in vic巴 we trust

[/ member]

東方日報B1：樓市年頭癲到年尾 5日15屋苑破頂 (00:17)

【東網專訊】樓市年尾一向較淡，但今年反常，愈近年尾，樓市愈瘋癲。在短短5日內，有至少15個二手屋苑錄得破頂價成交，平均每日有3宗。其中，馬鞍山新港城期內連錄呎價及樓價雙破頂，最新一宗成交為買家以928萬元的屋苑歷來最高成交價，以兩房換三房單位。

馬鞍山指標屋苑新港城，繼日前錄得呎價逾1.77萬元的破頂成交後，成交金額再現突破。美聯梁榮貴表示，該屋苑E座頂層單位，實用面積618方呎，套三房間隔，以930萬元放售，放盤3個月，終獲同屋苑兩房單位業主，沽出自住單位之後，以928萬元換入上址的三房單位，實用呎價15,016元，單位約3年多升值約45%。

「換樓鏈」啟動，三房單位近日連錄破頂價。中原伍錦基稱，將軍澳清水灣半島本月暫錄6宗買賣，包括8座連天台特色戶，實用面積684方呎，連438方呎天台，開價1,200萬元，減至1,150萬元獲承接，實用呎價約16,813元，呎價創屋苑新高。

上車需求龐大，樓價落後的二線屋苑細單位亦被買家搶高。世紀21柏宇黃學宇稱，大埔寶湖花園A座高層1室，實用面積343方呎，以485萬元易手，實用呎價14,140元，創屋苑呎價新高。中原亦稱，荃灣翠濤閣2座高層B室，獲換樓客575萬元購入，實用呎價12,055元，為該屋苑呎價最高成交。

大型上車屋苑樓價亦有升無跌。沙田第一城及天水圍嘉湖山莊，過去數日亦錄新高價成交，沙田第一城呎價更於約1個月三度破頂，近日47座連天台戶呎價17,676元；而嘉湖山莊複式戶更錄1,360萬元成交，貴絕天水圍二手住宅。

即使面積較細「縮則」單位，樓價亦貼近千萬。鰂魚涌太古城恒天閣極高層戶，實用面積477方呎，屬縮則細單位，剛以999.8萬元登記售出，實用呎價20,960元，原業主持貨僅1年多，如付辣招稅之後仍然賺超過120萬元。

浸會大學財務及決策系副教授麥萃才稱，市場連錄破頂成交的主要原因，是現時樓市屬「賣家市場」，只要有小量需求，業主便可用好價出貨，而做出高價成交的亦多屬於細價屋苑。

但他亦指，目前市場需求，未達到要不停高追入市的程度，事實上，單位坐向及裝修等仍足以影響做價高低，故單憑10多宗破頂個案，難以判斷樓市走向。

以目前市況而言，麥萃才預期，明年首季仍料繼續破頂個案，由於明年2月才是農曆新年，故1月份還有空間做出成交，但相信樓市焦點仍會集中在新盤市場。

紀惠集團行政總裁湯文亮稱，特色單位不是「大路」貨，故破頂不能作比較，但二手業主持貨力強，不到價不會賣，尤其是優質單位。

他補充，2015年時提出細價樓爆煲論時，沙田第一城呎價約1.6萬元，現時直逼1.8萬元，香港樓價已經很高，相信樓價不會再升。

歐化ok

或者去望吓其他先，有間咁嘢

火炭區有幾間，google search 「火炭 sofa」搵地址

之前都有聽過呢到有人揀左星星
但係咪真係有用 好驚呢d係呃人中介

樓神林太叫磚家食屎就快2周年，重溫

多謝！之後會行多d 區，揾下啱心水嘢

所以我都係想試過先比錢

星期六日去睇睇

邵志堯：600萬元成置業高牆 (00:27)

【東網專訊】資深測量師邵志堯在東方產經「邵看風雲」專欄中表示，香港的貧富差距只源於一樣東西──有資產和沒有資產，很多人從金融海嘯至今這十年來錯估了形勢，用自身的角度去判斷樓價高低和合理性。殊不知在全球央行量化寬鬆的日子裏，不但要看自己手上有多少籌碼，還要看你的對手手上有多少籌碼，他們手上籌碼夠多，自然便可以用高一點的價格購入物業。這一兩年除了靠量寬外，供了多年的本金和樓宇升值，更可以利用財富效應去加按為子女購買物業自住或投資，更進一步拉遠和沒有資產的人之距離。

從前600萬元的物業是一個很大的數字，今日只是市區兩房的起步價，由於金管局為了防範樓價突然逆轉的情況，年來推出多項逆周期措施，加高了入市門檻，並築起了600萬元的高牆。600萬元以下物業連同按揭保險可做八成按揭，即只需要準備好120萬元的首期便可以，但是一旦超過600萬元便只可以做六成按揭。舉例一個601萬元的物業，你便要準備240萬元的首期，這絕對不是一個階梯，而是一道高牆。

高牆之上更有高牆，600萬至1,000萬元以下樓價只能做六成按揭(最高只可借500萬元)，即833萬元以上是做不了六成按揭，愈接近1,000萬元樓價，成數愈低，這一道階梯阻礙了換樓人士改善居住環境，他們不可以由兩房單位換上三房以上的單位。因為市區三房單位樓價多是800多萬、900萬元起步，一個900萬元的單位要付400萬元首期，另外還要先付DSD額外印花稅135萬元，雖然部分稅款在六個月內把物業賣掉可申請退回，但在現時市況，誰夠膽先賣後買，怕落車容易上車難，即改善居住環境的人要拿535萬現金才可以換樓，就算舊有兩房單位可賣掉值600多萬也要兩個月成交期，換樓人士面對的便是巨額首期和稅費。

二手市場市況的淡靜便是建基於此，由於發展商財雄勢大，他們可以把首期降低和作二按及代付部分稅費，故引來換樓人士青睞，新樓成為接近獨市生意，他們可以定高一點的溢價，更把樓價拉高，金管局想出來的德政，只是令發展商成為獨贏的怪胎產物罷了。

資深測量師 邵志堯（作者為註冊持牌人士）

研延伸港鐵堅尼地城站直達

【本報訊】「東大嶼都會」一旦落成，鐵路運輸必不可少，顧問亦研究兩個方案，分別是港鐵港島綫延伸方案和增加北大嶼區綫方案，前者會直接延展現時的港島綫，並在堅尼地城站向西延伸至東大嶼都會，列車可提供8卡車廂服務市民；至於區綫方案，則會由北大嶼山或屯門連接到堅尼地城站，再於堅尼地城站轉車接駁。

區綫方案須轉車
顧問指，延伸方案的列車時間可配合港島綫現有服務，現有的堅尼地城站，只需增建新隧道基礎設施和通風大樓等配套設施便可應用，毋須加建新站，而且此方案最便利乘客，因為可於「東大嶼」鐵路站直接一程車到港島北的核心商業區。
不過，港島綫隧道現時嚴重超限，日後在現有隧道作加建工程較為困難，而且建築技術上亦面臨限制。
區綫方案由北大嶼山或屯門接駁到堅尼地城站，配套設施毋須受現有港島綫所局限，可按照日後的實際需要設計，減少乘車時間，亦不受港島綫承載力上限影響，在行車速度、信號系統和車輛類型的標準均較具彈性，開闢新綫亦可避免對現行港島綫行車造成影響，但由於乘客需要轉車，會感到較不方便。
■記者曾偉龍

公海post , 好正

恭喜晒成為業主。我上兩次上水既時候你好似先係置業區開始留言。

淨睇，呢班人冇一個「asset」概念，好難脫貧

資產可以係房地產、債券、優質收息股票或其他，或者資產組合(bitcoin例外，可投機唔可以投資)

供樓只睇利率唔睇通貨膨脹，唔明白時間係業主嘅朋友，租客嘅天敵，只要十年時間通貨膨脹升1倍，冇資產嘅就GG

利率升咪ML/買銀行股對沖，何況升得幾多，FED都話咗封頂3厘(之後又玩減唔奇)，非呢個post我一般唔回，嘥時間

其實有巴打話河畔果堆有窗台實用低, 我想了解多D. 窗台唔計入實用面積, 其實唔係對買家來講係「大左」、著數左咩? (雖然我知個實呎有一小部份係反映返個發水面積)

問題係利用唔到就冇用

我之前住個頭， 足足48 尺窗台

房個窗台訂做四個大櫃桶， 三個就係廳，其中一個就訂做電腦台，一個就放電視，一個放雜物

個時開始煩做雙租定放自住樓， 最後都係放左樓， 因為需要筆錢換樓

收埋樓先做到業主，仲差一步

河畔當年開賣都未有新例, 仲係用建築面積黎賣, 所以發展商整到個窗台超大, 賺到盡...

咁而家其實"實用率"依個都唔算係考慮因素? 因為全部都用實呎 反而有窗台仲可以擺多D野.

利申: 間屋冇窗台 :(

窗台好似小甜甜發明先。。。。。

我買千零蚊淘寶貨，萬一覺得唔ok將來想換款都唔心痛
同埋我養寵物，買乜鬼貴sofa

巴打知唔知成交日前幾耐要俾律師行資料俾銀行?
24/1成交, 但大貓仲未覆, 驚搞唔切。

唔知係偶然定係特式，呢種細縮水則，多數都係由四縮起既

唔係一搞按揭就查律師樓係咪on list咩?

我就倒轉，律師樓同我講邊間銀行佢地做唔到，得星展同跑人唔得， 其他都ok.

得返一個月唔夠都有d 危

巴打有冇申請第間？

唔怕，如果1月10號都未有就追下佢

定係佢講銀行未覆律師樓

我意思係成交日前幾耐要confirm用邊間銀行, 阿爺批左, 佢問我律師行資料, 但我諗住用大貓, 未覆佢, 但大貓又未批我

咁多位巴打，
想問賣樓係唔係劃一要俾15％稅？

10/1會唔會太遲啊?

賣樓唔使俾稅架, 買先要

我臨成交一個星期左右通知律師樓，原因係大貓太慢，不過冇問題如期成交

但律師樓話最遲1月頭要俾佢資料俾銀行, 所以我唔知幾時係deadline

阿爺同大猫terms 差唔多？

你屌下個大猫sales, 如果某某時間唔出offer letter 就用第間

我試過work

阿爺h+1.28, 大貓h+1.29, rebate大貓多$5
已經屌左大貓sales要做到同阿爺一樣, 同快啲批, 但仲未有消息

不過因為用大貓出糧, 所以想用返大貓方便啲

真係要set 個deadline, 唔得阿爺都要用

建呎價河畔同沙一係差唔多, 但係實呎價河畔就高過沙一好多,
所以冇你所講既"著數左"...

其實你俾左律師樓資料佢先係無問題，因為佢要睇返係唔係on list
你一日未簽名，一日未作實架
另外大貓果邊，你拎住個offer 去問大腦條友，話人地銀行有啦，你有未呀？ 你出到幾多呀？而家我想幫襯你呀你做緊D咩？ 嘈下佢應該好快會有

同意，銀行部份人唔憂做咁，要屌架

咁有趣？

我申請過四間， 間間都要我俾定律師樓資料

唔該巴打
我之前就係成日見到話＂買賣或轉讓香港不動產的印花稅＂
以為兩邊要俾！
好彩唔係！

唔該巴打

我問左律師樓, 佢話俾資料銀行有機會收我錢, 所以我無俾到

咁樣答？

唔make sense.....

3年內賣要比稅
6個月或以內賣比20%
超過6個月但在12個月或以內賣比15%
超過12個月但在24個月或以內賣比10%
超過24個月但在36個月或以內賣比10%

我係問左律師樓係onlist先申請, 申請表無問用邊間律師樓喎

因為份表係佢填既, 我地係口講資料俾佢聽, 印象中好似有問用邊間律師樓

個銀行sales hea 你

申請表有個位填律師樓contact ga

[member]我都入左group,入面嘈到爆炸，乜水都有人吹，乜職業都有，同好多後生仔女 [/quote]

我唔會買Bitcoin,但會研究下點樣投資底果層既區塊鏈，伊樣先係殺食既地方

我打算嚟緊搵機會PUT bitcoin，睇自己懶唔懶搞，同按金幾多

如果v巴你當日第一次講話put bitcoin果日真係做左，你應該可以買多層瓏門

懶嘛，我估計開得期貨市場，累積夠一定淡倉實落，係倒水落，呢回淡友食飽咗比佢反彈，個棚夠高會再嚟，瀨得幾鑊好友信失就㩒住拎，炒爆咗換第二隻

其實好多時個價都包埋, 所以如超大窗台實尺多數較貴
但如你係比較緊兩間實尺價差唔多既樓
咁係可以諗佢多左個窗台比較著數

[/quote]

用埋兩個同區屋苑既細單位黎做例子, 你都仲未明...

如果係近親轉讓
呢單都俾左56萬稅

企硬唔減兼叫高市價1成以上果啲, 通常都係唔firm賣, 除非你肯俾高溢價。
試過睇中西區28年樓, 低層成交900-998萬, 果間叫價1200萬, 過左一排個盤又係消失左

跟本係屎忽痕拎出黎扑傻瓜
扑唔到又多人睇樓煩撚住唔繼續放
香港好多呢d西人 睇樓都見唔少

我係fb 留言之後比人add.
入group 要臨約。 可能係樓花，個個都好關心層樓起成點掛

我就真係唔明兩個屋苑有咩好比...
不如直接比下同屋苑下有窗台同無窗台既尺價啦, 起馬我果度真係睇唔到多左30尺窗台尺價貴左太多
我一直講緊“實尺尺價”兩個單位如果一樣
大家尺數相同, 咁點解唔係多個窗台著數d？

機界原種成日響公海度開膠po 其實佢係真淡淡，定假膠？

好似租屋比業主收返，同返屋企人住

咁唔怪得 佢真係癡Q左線咁

無獨有偶，鄉土 BBQ 都俾房署查緊

恭喜

他日第二間就冇呢個感覺

細佬仲好期待下星期成交收樓果下架

都高興不過唔激動

星星推呢兩個plan比我 抵唔抵

送契會有機會被踢既活生生例子：

Erwiana僱主涉入獄前轉讓業權避索償 官判無效作廢 (17:30)
2017/12/28

共1幅 下一頁
女僱主羅允彤2015年初，被裁定襲擊和恐嚇印傭Erwiana等19項控罪成立，判囚6年。Erwiana同年3月入稟區院向羅索償，惟後來發現，羅於同年2月遭定罪前4日將名下物業業權悉數轉予丈夫，認為她有意逃避索償，遂興訟要求法庭頒令交易作廢。高院今頒下判辭裁定Erwiana勝訴，指出羅轉讓物業是意圖詐騙Erwiana，令她的申索毫無意義。法官宣告轉讓無效及作廢，兼得訟費。

其他報道：now成人台節目被投訴色情暴力 通訴局發嚴重警告

原訴Erwiana Sulistyaningsih今未有到庭，區院法官日前裁定羅允彤須向Erwiana賠償80.9萬元。特委法官黃繼明資深大律師裁定，被告羅允彤於前年7月17日轉讓物業的轉讓契，構成意圖詐騙Erwiana的財產產權處置，並會妨礙或阻延執行任何可能作出對羅允彤的判決，故依據《物業轉易條例》第60條，宣告轉讓無效及作廢。

原訴一方早前曾要求法庭另頒令，就該物業作出扣押令，以作區院索償案的賠償。惟法官認為有關規則只適用於同一宗訴訟中，而非另一宗訴訟中的判決，故法官不作命令。

法官分析羅允彤的庭上證供及抗辯書時，多次直言對羅的證供感驚訝及難以置信。羅早前在庭上聲稱，她只是代兩名子女持有涉案物業，惟法官指羅在抗辯書卻指，購買物業是她與丈夫的共同意願，從未交代代子女持有一事，令人驚訝。羅後來解釋是因為該協議是很久之前的事，並已「在我們心中」，法官認為此說法難以置信。

法官續指，在羅與丈夫的分居契中，亦沒有提及子女在物業的權益，亦沒有規定丈夫有責任要為子女利益持有一半份額等，但法官認為分居契的條文根本難以保護羅的子女，在出售物業時更肯定不能保障他們。

羅聲稱她在涉案物業中沒有任何實際權益，惟在法定押記及轉讓契中，羅均以實益擁有人身分簽署，故與其說法存有矛盾。法官續指，案中沒有任何理據讓法庭推論或認定是羅代任何人持有物業，故裁定直至訂立分居契為止，羅與丈夫同為該物業的共同實益擁有人。

羅亦聲稱她與丈夫2011年底因兩人婚姻關係破裂而分居，惟亦不被法官接納。法官指，羅的證供與分居契內容相抵觸，更沒有任何帳單證明兩人分開生活，而羅與原訴定立的合約，亦列明原訴須照顧兩名成人及兩名兒童，物業亦擺放4人的合照，故相信羅仍丈夫為家庭一份子。

羅同意她一直欠下債款，無力償還，法官認為羅預料刑事案件會敗訴，面臨判監，及將須面對民事申索情況，故她開始著手令該物業離開原訴可觸及的範圍，逃避向原訴承擔法律責任而作出該轉讓。法官續裁定，羅明知她有責任向原訴支付損害賠償，作出轉讓是詐騙原訴，令她的申索毫無意義。

其實兩位巴打講既係一致。有窗台既單位實呎價係包左窗台個價。所以唔可以講係著數左，個呎價已包左。

但我想話 而家啲樓盤節目仲提實用率係其中一個考慮因素 其實係咪已經不合時宜？

我都係咁諗。實用率已經喺實用面積反映咗。再諗實唔實用其實應該係講個積靚唔靚，鑽石廳，長走廊等。例如500實呎連窗台一定大過500實呎冇窗台，但500實呎方方正正嘅積又會實用過500實呎但有長走廊鑽石廳咁。

你可以打定去話成交當日轉名就ok

熱線職員都好清楚點做

呢度無咩人揀渣打？
息就實貴d 但佢送asiamiles 好吸引
1M = 100k am

收樓後搞得嘅，唔會咁快截水電，中央石油氣就前業主即截即冇氣，拆錶，媒氣公司就停氣唔拆錶

水就可以搞定先

但你仲未可以搬入去

湯巴係咪都係用永亨個plan?

Offer 太差, 俾幾多 Asia miles 都冇用
7M loan 俾 H+1.38 都夠膽死

依家實呎500呎
但實際唔足500呎
因為仲有露台同結構牆身可扣減
所以實用率仍有參考價值
但如果當事人心水唔清就可能會confusing

上水住宅地樓面呎價1﹒4萬元批出，成交價遠超市場預期

《經濟通通訊社２８日專訊》中原測量師行執行董事張競達表示，上水新樂街地皮最高可建樓面面積約９３２２平方呎，屬於蚊型地，位置鄰近上水廣場，生活配套完善，亦可步行前往上水鐵路站，早前地皮共接獲１４份標書，惟地皮整體面積細，實用率不高，今天以１﹒３１３億元批出，樓面呎價１４０８５元，遠超市場預期，造價更貼近市區地皮。
美聯測量師行董事林子彬稱，是次以遠勝預期的成交價售出的上水地皮，由於發展規劃較細，投資額有限，加上鄰近區內地標商場及港鐵上水站，故獲不少財團競爭，出價亦更見進取，樓面地價每呎高逾１﹒４萬元，並創出同區新高呎價。（ｃｙ）

SC 我最後offer H+1.31, 1.7% rebate
5M loan

Maybe they don’t want my business

我之前入去跑人到問 佢都係開我 H+1.38, 話如果資料齊同靚仔既話個rate可以再低D, 我聽完Form 都唔填即走,其他銀行好多一開就開 H+1.3 ,點解要慢慢同佢bargain 個rate

遲巴出嚟啦
係時候到你開post啦

真係無，只想快d搞掂租出平衡現金流

諗起強制贖樓

我用緊跑人
佢asia miles回贈要左係無cash rebatr架喎
巴打有冇問清楚

利申：計過無so

仲係公司做緊 IT 狗

$1 rebate 換 10 Asia Miles 嘛
後來至知外邊有二手 Asia Miles 交易 1 Asia Miles 大約係 $0.12 左右

遲巴唔黎，等佢老婆試開啦！

咁多位老世唔好意思，冇喺呢度浦開，但係見咁多位上哂岸既巴打喺度，我有個問題真心求教：

是咁的，三年前買左一層350萬，借7成大概250，月供9千幾
宜家個單位估價560，咁我就諗其實有冇可能加按拎錢出黎買多間，定還是賣左佢套現買兩間？
定還是根本冇可能一拆二，唔好妄想？

呢個問題諗左好耐都冇乜答案，求明燈指引

大家想要咩topic?

遲巴老婆就想開
磚家食屎兩周年
用家fatfat過肥年

好唔好呢？

有沈門風格 專抽水

要過壓力測試喎，另外人頭有冇?

梗係用呢個

磚家食屎兩周年

唔好意思，遲巴老婆生手漏左張圖。

唔緊要啦

[/quote]
新港城？

新區已經開左
原諒遲巴老婆新手

【磚家食屎兩周年，用家fatfat肥年】低調置業討論區(90)

呢個標題好正

咁盡快 1001 左呢度佢

推爆呢個post

推

輕輕一推~

樓價UPDATES：利奧坊‧曉岸月內錄40宗租賃成交 (20:42)

【東網專訊】入伙新盤，租務交投暢旺。旺角利奧坊‧曉岸本月至今暫錄得40宗租賃成交，已超越11月全月26宗水平，現時平均實用呎租約56元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●鰂魚涌太古城12月錄得32宗成交，成交暢旺，新近龍山閣低層D室，實用面積689方呎，屬三房間隔，向東南，以1,010萬元易手，實用呎價14,659元。

●外區換樓客以870萬元購入天后莊苑中層B室，單位實用面積413方呎，以兩房間隔，座向西面享煙花海景，實用呎價21,065元。據了解，原業主早於1991年7月購入上述單位，是次轉售帳面獲利680萬元。

●北角柏傲山5座低層A室，實用面積913方呎，三房間隔，獲區外換樓客以2,608萬元承接，實用呎價28,565元，原業主持貨3年滿SSD期沽售，帳面獲利550萬元。

●北角康威大廈低層E室，實用面積295方呎，兩房一廳間隔，獲用家以400萬元承接，實用呎價13,559元，低市價5%。

●北角富雅花園金桃閣中層E室，實用面積450方呎，兩房兩廳間隔，獲買家以693萬元承接，實用呎價15,400元，低市價2%。

●北角富澤花園富威閣中層E室，實用面積645方呎，三房兩廳連主套房間隔，獲用家斥資以1,060萬元購入，實用呎價16,434元，低市價3%。

●天后耀星華庭低層A室，實用面積332方呎，兩房兩廳間隔，獲用家斥資以607萬元購入，實用呎價18,283元，低市價4%。

●北角雲峰大廈中層1室，實用面積約1,407方呎，三房兩廳連套房間隔，以2,830萬元連車位交吉獲承接，實用呎價約20,114元，原業主持貨長達50年，帳面獲利約2,821萬元。

●鴨脷洲利東邨東興樓高層25室，實用面積296方呎，以200萬元綠表價易手，實用呎價6,757元。買家為南區老街坊，收入增加，避免交多倍租金，決定上車。

●柴灣杏花邨35座高層06室，實用面積499方呎，兩房間隔，單位以1.96萬元租出，實用呎租39元。

●堅尼地城IMPERIAL KENNEDY中層D室，實用面積525方呎，兩房間隔，以1,408萬元易手，實用呎價26,819元。

●北角城市花園6座低層C室，實用面積931方呎，三房一套間隔，以1,549萬元易手，實用呎價16,638元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●旺角利奧坊‧曉岸入伙不久，租賃持續暢旺，本月至今暫錄得40宗租賃成交，平均實用呎租約56元。新近2座中層E室，實用面積203方呎，採開放式間隔，以11,000元租出，實用呎租約54元。

●將軍澳君傲灣3座中層F室，望西面開揚景，實用面積約456方呎，原業主開價720萬元放售僅1天，即吸引外區客洽購，雙方議價後略減10萬元，終以約710萬元成交。買家為一名年輕首置客，見單位低於市價出售，且可即買即住，睇樓兩次即決定上車。

●慈雲山怡庭居1座中層A室，實用面積302方呎，兩房一廳間隔，單位放盤兩個月，原開價468萬元，減價8萬元，以460萬元沽出，實用呎價15,563元，原業主持貨3年，帳面獲利132萬元。

●將軍澳富麗花園1座高層F室，實用面積527方呎，三房一套間隔，以755萬元成交，實用呎價14,326元，做價及呎價均創新屋苑新高。

●將軍澳天晉IIIA期5A座高層D室，實用面積360方呎，一房間隔，成交價約698萬元，實用呎價19,389元。

●東九龍峻弦2座低層D室，實用面積497方呎，兩房間隔，以每月租金1.8萬元租出，實用呎租36.2元。

●何文田爵士花園1座低層C室，實用面積904方呎，三房一套間隔，以1,673萬元連車位成交，實用呎價18,507元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●火炭御龍山錄特色戶成交，剛售出的8座低層特色戶，實用面積約940方呎，花園面積約1,582平方呎，單位早前叫價約1,620萬元，最終獲一名新買家以約1,600萬元成交，實用呎價約17,021元。

●大埔寶湖花園E座低層04室，實用面積343方呎，以兩房間隔，座向東南望學校景，以435萬元易手，實用呎價12,682元屬市價。

●元朗爾巒茵羅洛斯大道2座高層C室，實用面積868方呎，三房套房加儲物房及工人套房，新近以971.8萬元沽出，實用呎價11,196元，原業主持貨近4年，帳面獲利241.8萬元。

●青衣偉景花園1座中層H室，實用面積504方呎，兩房間隔，成交價560萬元，實用呎價11,111元。

●青衣藍澄灣6座頂層單位，實用面積488方呎，附連天台，剛以688萬元沽出，樓價創屋苑兩房戶新高，實用呎價14,098元，呎價屬屋苑新高。

●東涌映灣園9座高層B室，實用面積749方呎，三房套房間隔，望海景，叫價800萬元，放盤當天速獲外區收租客承接，成交價795萬元，實用呎價10,614元，創同類型單位新高。

●粉嶺花都廣場10座高層H室，實用面積約392方呎，兩房兩廳間隔，開價490萬元，微減5萬元後即獲承接，成交價485萬元，實用呎價約12,372元。

●元朗爾巒茵娜大道7座中層C室，實用面積506方呎，屬兩房戶，原開價638萬元，減價38萬元或約6%，終以600萬元獲首置客承接，實用呎價11,858元。

●沙田翠華花園B座高層01室，實用面積215方呎，一房間隔，以385萬元易手，實用呎價17,907元。

●馬鞍山天宇海6B座中層B室，實用面積752方呎，三房連套房間隔，以965萬元易手，實用呎價12,832元。

●沙田御龍山11座中層D室，實用面積498方呎，兩房間隔，以2萬元租出，實用呎租40.2元。
─ ─ ─ ─ ─ ─

幫推

1001

早幾日喺樓下鐵路站混吉，搵自己住緊呢度嘅3房，一個匙盤都冇，有租客盤有一個仲有十個月死約，條aa話有幾台客都等緊

新盤UPDATES：馬鞍山雲海首推超過70伙 (20:30)

【東網專訊】一月新盤推售氣氛勢將熱鬧。新世界發展(00017)旗下西營盤瑧蓺，剛上載全新25伙，折實平均呎價逾2.95萬元，將於元旦日發售。新鴻基地產(00016)旗下馬鞍山雲海，預告將於下周開價，首推超過70伙。

瑧蓺提價加推25伙 折實平均呎價2.95萬
發展商趁新盤熱銷積極加價。新世界發展(00017)旗下西營盤瑧蓺，開售以來反應理想，累售77伙，套現逾6.4億元，當中開放式單位接近沽清。
為回應市場需求，發展商剛上載全新價單3號，提價推售25伙，包括19伙開放式單位及6伙一房單位，標準戶實用面積由216至340方呎，折實平均呎價29,511元。

雲海下周開價 首批推出逾70伙
多個新盤爭取成為明年頭炮項目。新鴻基地產(00016)副董事總經理雷霆表示，旗下馬鞍山雲海將於下周公布價錢，首批推出超過70伙，料包括一房至四房各類型單位。項目本身單位多元化，繼昨日(27日)介紹四房大宅後，今日介紹兩房示範單位。
新地代理總經理胡致遠說，因應很多市區買家對項目感興趣，加上樓盤具鐵路便利，現正研究推出針對鐵路沿線買家優惠。項目示範單位於本周末率先安排地產代理參觀熱身。同系沙田九肚雲端睇樓反應理想，維持一月底截標。

雲海483呎兩房示範單位曝光
年底發展商推盤攻勢未有減慢。新鴻基地產(00016)旗下馬鞍山雲海，今日(28日)首度安排傳媒參觀兩房交樓標準示範單位，參照香海臺第2座8樓E室搭建。
單位實用面積483方呎，廚房採用開放式設計，大廳連接面積24方呎露台，浴室設有面積16方呎工作平台。

長沙灣悅雅概念店已錄2,000人次參觀
多個新盤部署下月開售。中原高級營業董事林偉文表示，公司代理銷售的長沙灣新盤悅雅，早前於區內開設項目概念店，為樓盤宣傳及吸客。開幕至今10天，參觀人數接近2,000人次，反應理想；客源以收租客及年青上車客為主，各佔約40%，同區分支家庭則佔約20%，客戶對開放式單位特別感興趣。短期內將開放展銷廳及示範單位。
他透露，同區細單位成交氣氛不俗，曉悅早前錄得一宗低層H室開放式單位成交，實用面積220方呎，成交價413萬元，折合實用呎價18,773元。同區海峯高層E室一房戶，實用面積306方呎，成交價約588萬元，實用呎價19,216元。

PARK YOHO Genova加價最高近兩成
據一手銷售資訊網資料，新鴻基地產(00016)旗下元朗錦田北PARK YOHO Genova修訂價單，部分單位加價約15至19%，其中第18B座2樓A室，實用面積824方呎，價單售價由1,071.5萬元上調至1,275.3萬元，價單呎價為15,477元，加幅達19%。項目同時上載銷售安排，於明年1月1日起發售4伙。

逸瓏園部分單位加價5%
一手銷售資訊網資料，信置(00083)旗下西貢逸瓏園修訂價單，部分單位加價5%，其中第5座7樓K室，實用面積538方呎，價單售價由871.9萬元上調至915.4萬元，最新價單呎價為17,015元，加幅約5%，該單位已加價3次，累計加幅約10%。

WHITESANDS洋房5061萬售出
一手銷售資訊網資料，太古地產(01972)大嶼山WHITESANDS的23號屋，以5,061萬元售出，該洋房面積2,429方呎，花園面積2,713方呎，呎價20,836元。

MONTEREY錄一宗交易未有進展個案
一手住宅銷售資訊網資料，會德豐地產旗下將軍澳MONTEREY錄得一宗交易未有進展個案，該單位為6座5樓E單位，原於本月15日以696.7萬元售出。

新盤混戰：PARK YOHO Genova加價最高近兩成 (19:56)

【東網專訊】據一手銷售資訊網資料，新鴻基地產(00016)旗下元朗錦田北PARK YOHO Genova修訂價單，部分單位加價約15至19%，其中第18B座2樓A室，實用面積824方呎，價單售價由1,071.5萬元上調至1,275.3萬元，價單呎價為15,477元，加幅達19%。項目同時上載銷售安排，於明年1月1日起發售4伙。

【財經評論】每年一次「打劫」業主

還有數天便踏入2018年，惟多個屋苑已事先張揚調整管理費，不少屋苑更是每年一加，咁加法其實都幾「襟計」，之不過管理費經常加價，又不等於會提供「一分錢一分貨」的質素，先令人感到無奈。

多個屋苑確定明年1月1日起加管理費，其中十大藍籌屋苑如太古城、沙田第一城及淘大花園加約6%，淘大花園就預告明年起每年一加。淘大花園業主委員會聯會主席葉興國指，現時第2期每月管理費約為910元，明年1月年將加60元至約970元，他指往後每年會商討調整管理費，預告每年一加。
加管理費的原因，香港物業管理聯會會長黃健平曾稱，除了最低工資因素外，是保安員、維修技工及園藝師等前綫員工供不應求，以致需加薪吸引及挽留人手。而本港有近百個私人住宅大廈或屋苑，受到薪金開支及維修費上漲影響，來年管理費將加5%至8%。
對比管理費加價，對業主更大影響的應該是屋苑安全以及大廈維修等事宜。話說筆者早前與友人去屯門區睇樓，當時睇中某屋苑，就問代理了解一下有什麼設備，她就說「其實無咩設施，都係舊樓，（睇平面圖好似有泳池提供）個泳池好耐都無開度，都無人打理。」話畢，代理便再介紹屋苑其他租盤。
設施日久失修都算，一到夜晚，屋苑的保安員就會有疏忽職守情況出現。以筆者的私人屋苑為例，深夜時份，只要未夠鐘巡樓，不少保安員便安坐在崗位睡覺，但問題在於主要出入口的門鎖不時有損壞情況，只要推門便能入內，而維修往往都需要半個月至一個月的時間才能修好，令安全成疑。
好多屋苑的管理費差不多年年都加，業主都已習慣，但係加價之後，都要提供合理的物管質素，且住得安心，而不是因為物管公司的支出增加，所以「理正氣壯」地將費用轉嫁畀住戶。
記者：葉煜燊

推推個post先

咁多位要小心身體啊

ok 消滅